[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (59) 坐等A7S3正式公佈

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7 III－ 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7R III－ High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7R IV － 更高Resolution，6100萬像素。
A9 － 旗艦。
A9 II － 旗艦加返 A7R IV新功能。
畢直夠既話一律建議上三代或以上。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa (國產)
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Batis 40mm f2 CF - 近拍F2 問題
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron (小心sony firmware 整慢對焦速度)
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
T70180 f2.8 - 新出, 輕身
Sony
FE 24MM F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 - 紫邊比較勁少少
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 135mm F1.8 GM - 無敵人像鏡
FE 12-24mm F4
FE16-35mm F2.8 GM - 影星,百搭鏡
FE 24-70mm F2.8 GM－咁多枝GM銳度最差既一枝，如需2.8可考慮T2875，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Sony
FE 90mm F2.8G 1X
Voigtländer
65mm F2.5 0.5X APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
110mm F2 APO 1X
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）
Sigma
70mm F2.8 1X

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

見近排天朗氣清，興起試試比較幾支鏡係100mm焦段同135mm焦段的分別
100mm焦段方面，比較嘅係100F28GM vs 70200GM vs 100400GM
135mm焦段方面，比較嘅係135F18GM vs 70200GM vs 100400GM

烈日當空好很曬，最後每支鏡係三個唔同光圈下各影一張，然後簡單並列比較就算
設定上係A7R4 + ISO100 + 正午（日光WB）+ 盡可能相同距離取景下進行
光圈分別係每支鏡最大光圈、F8、F11

同之前比較長焦鏡畫質唔同，上次拎左本有特殊質感嘅書去試影，唔同鏡頭嘅畫質表現算係一目瞭然
而今次用Doll做攝影對象，比較嘅主要係整體氣氛，例如前後景Bokeh效果、發色、暗角等等，會有主觀美感因素影響
希望幫到巴絲搵自己需要既效果 / 鏡頭

有興趣各位可以慢慢點入大圖比較下

100mm : 最大光圈

100mm : F8

100mm : F11

135mm : 最大光圈

135mm : F8

135mm : F11

初步感想
1. 100F28GM發色特別鮮艷，以前用落已經覺得係咁；今次叫做印證依點
2. 100F28GM嘅STF效果下，Bokeh散景真係好柔和順眼，就算135F18GM開大光圈都比唔上（可能因為今次係草叢做前後景會，一般鏡頭Bokeh成像會比較雜亂）
3. 100F28GM嘅STF效果原則上只到F8，但F8時仍可見到明顯分別，意外地F11下都會有少少效果咁
4. 70200GM全開光圈下較Soft，髮絲冇咁Sharp，正面咁諗可以當柔焦嘅；另外覺得F11時都好似少少變返軟
5. 70200GM全開下稍有暗角少不了，但整體來說發色比100400GM鮮豔一點咁
6. 100400GM嘅成像效果好穩定好，發色則好似偏中性柔和咁
7. 用135F18GM時有舊雲經過，影響到光線色感，但都會見到最大光圈下畫質係明顯優勝，髮絲亦比最大光圈嘅70200GM來得Sharp
8. 總係覺得135F18GM的Bokeh係F8時比起其他兩支過渡得比較Smooth
9. 整體上覺得100F28GM會特別靚，不過通光量得5.6真係要環境夠光先得；如果迷上佢STF散素效果就冇乜點選擇了…
10, 最後補多張100F28GM去感受散景效果

上次比較
70200GM vs 100400GM vs 200600G

新post留名

Lm

幾時gm會出翻50mm段

135gm 同100stf都係好鏡

50mm f1.4點睇

A7r3 而家二手價位幾多到？

廣角變焦是咪 sigma 14-24 f2.8 最抵玩？

FF不外乎Sigma14-24F2.8，Laowa10-18F2.8，Tarmon 17-28F2.8，SEL1635GM同埋SEL1224G（先唔計新果支GM）

除咗價錢因素同光圈需求考慮外，可以睇返邊角表現，以及自己需唔需要落圓形CPL/ND Filter影大景先

睇性價最抵一定龍仔，但要再wide或大光圈就sigma/sony,都要睇你需要來選擇，sigma支之前都諗過，但太重，同wide過16其實都難用，最後都係買左龍仔

已經算係GM質素
但屬於早期鏡頭比較笨重
之前有巴打分享過個表
話係Sony鏡解像力前3

利申 : 持有一年多，除重量之外冇投訴

其實我都考慮緊有冇作品分享下

仲有1635F4

相例可以去返Flickr慢慢睇

不過如果唔介意手動
福仔50mm APO F2都係好選擇

另外福仔有F1.2，中一光學有F0.95三代，50mm又係老鏡常見焦段
可以好有玩味咁享受50mm焦段

呢支除左oss外，應該唔洗考慮，舊時代既產物

我當左日光鏡我一影女女用
都未試過用黎夜晚影 影到d 圓波波

留名

迷上STF散景仲有一個選擇
搵支A mount 135
玩手動

小弟想買枝macro鏡
有無人用過枝90mm G 鏡？
網上好似少人討論呢枝

用緊a6000 + kit + 24 1.8
想加支旅行鏡18135
應該就咁買支18135，定要升級埋機身去6100/6400？

經常用，利到𠝹手

岩岩升上full frame 影開風景
第一支鏡應該入tamron 17-28 定係 28-200？

有錢緊係6400 / 6600
6100冇咩分別

6100同6400近乎一樣wo
係無weather sealing同埋LCD/EVF廢啲
如果呢兩樣接受到，揀6100可以平一千

利申︰曾經糾結6100vs6400最後入左6100無後悔

講定先，遲早實有人問

騰龍唔好買水
水你俾錢佢都唔會幫你整
行有五年保 (雙城買有七年保)

樓主pin 起佢

我聽之前都有人提過下135 stf個散景係好靚

無錢6100, 有錢6600

6100初賣果時差幾百
依家差成千可以考慮下

老老實實,APSC機用富士好過啦,Sony apsc冇前途

唔該師兄
但我要連18135買，6100好似無組合優惠，好似買6400套裝抵d
(無錢上6600)

咁要計埋分開body同鏡買的價錢，格下價囉

小弟想買支stabilizer拍下片
A73配20.8
各巴打有冇用過moza aircross
知唔知好唔好
啱啱涉獵呢方面嘅器材唔識

wide angle既t1728 for sure,雖然冇16，但果1mm其實又冇想像中大。28200唔係話影唔到風景，不過一定影唔到太wide場景
結論：兩支買晒最好

有無人有lomography 支petzval 55mm f/1.7 mkii ， 見佢螺旋散景好撚景又有1.7 大光圈，想買來玩，但又搵唔到人d 評價，所以想問下 e 到有無人有玩過？ 好唔好用咁

同意樓下巴打，之前去俄仔我係帶 t17~28 同 t28~75，但其他基本上我長用t17~28多
個人有時唔想換鏡a7iii 直頭apsc 當35用又得，又有內對焦
但如果你影人多既就買t28~75/ t28~200 啦
結論都係兩支買曬囉

多謝兩位巴打解答
我兩支都會買 不過應該會買t28-200 先

訂左80.5 等貨到
相信呢啲手動鏡，仲要玩特色野應該好少野可以review, 所以冇咩人做. 因為買得都唔係想要sharp 定點。
如果夠錢咪買支二手平平地玩下，唔鐘意放返出去都唔會蝕太多

幾錢？

咪用moza啲gimbal，啲電有問題

個時kickstarter 第一批back，黑鋁進階版（有得較散景強度個款）。
而家預訂就$3,880。不過冇e mount 要轉mount用。

好似基礎版已經出左貨

55.7 我有呀
睇你想用黎做乜啦
算係比我想像中SHARP
影主題野真係唔錯
同埋有d filter比你玩下

但我印象中收左光圈之後就麻麻地
同埋始終佢兩個環就有d lea hea

如果放咗支24gm 補少少換17-28+35 1.8
會唔會好傻豬？

支24影大景張力唔夠ultra wide嚟
影environmental portraits又唔夠35嚟

20.8

本身有老蛙15/2，
機動性問題想入枝16-35/2.8 or 17-28/2.8
去旅行用15/2好多時要換鏡，
近幾次去旅行就拎富士長插10-24
所以心思思買枝變焦，
17-28又到喉唔到肺但平8000
但另一面諗有排唔洗去旅行，
同埋呢個時世都少出街，
攪到十五十六買唔買好，
睇過開箱兩枝質素都差唔多，
16-35焦段正但貴，17-28焦段差但平

扑暈自己訓多陣先再諗買唔買

咁咪遲d先買囉

或放24GM轉1635GM，兩邊都滿足到

呢d時候唔急買既，可以得閒睇下二手有冇人放，見到邊支個價啱，就買邊支，唔啱既再等

3000-4000想要FLIP MON有咩選擇 休閒影

5100連kit

我唔急，慢慢到年尾再決定！
不過睇一睇肥花，二手16-35都要12000
咁不如買全新

想問吓咁多位師兄平時係邊度買鏡頭

SEL90M28G真係好鏡黎
畫質好，而且設計得正，微距拍攝成日要轉手動，鏡前方有個Parts可以輕鬆切換AF / MF會好方便

如果畫質至上，推薦福仔65mmF2 APO同110mmF2.5 APO做比較
個人覺得福仔發色會更靚，但取而代之係全手動無AF
另要注意SEL90M28G同V110F25APO係1x放大率，而V65F2APO只得0.5x

如果要高度放大率，可以考慮老蛙支100mmF2.8，有2x放大率，不過都係手動
當然極端d仲有老蛙24mm F2.8 2.5x~5x，不過真係當趣味影下銀紙用，MF仲要咁高放大率真係好難操作

至於SEL50M18同Sigma70mmF2.8用AF時會有組件伸前伸後，對焦會慢（相比SEL90M28G內變焦爽快好多），有興趣可以去SHOWROOM試手感

仲有支Tokina100mmF2.8，不過依支冇親身用過冇Comment

不過最後建議睇睇用黎影乜
係真係要一定要支鏡拍到好近影微距
定係用變焦鏡遠攝端個放大率黎頂都都得，例如100400GM有0.35放大率，影花影蟲都放大得幾夠用，而且仲可以裝1.4x / 2x增強效果；近排龍仔新鏡都可以咁玩

用返自己舊Post For你參考
如果其他巴絲有特別經歷都可以補充下，避免中伏
PS︰前排隔離Post見有新手買鏡買錯Mount，估計唔係係店員伏佢真係一場誤會，但唔清楚真係放膽問多d或者要求試機試鏡

---

基本上小店都OK，可以睇返自己需要

去百老匯依類家電買可以賺信用卡積分同回贈，可以睇睇佢地同邊間銀行合作多，以及有冇信用卡想申請
去SONY特許專門店買就現金價更平，一般建議DCFever / DBase 問價，格價時可以講明現金價唔要店鋪贈品(SD卡/相機袋果類)
去其他小店例如三x 四x 果類會標價再平d，你照問佢都會答係行貨黎，但佢地可能會剪走盒外barcode，變相冇得換Sony官方贈品 (IF果期有優惠，較為出名就之前買機送鏡/MC11咁)

當然你都可以登記Sony個積分會員，或者撞上專門店問下果期有冇特別優惠咁
去旺角就最方便，試用完覺得ok就走過星際問價

利伸︰有特別優惠就Sony，冇特別就習慣搵D-Base

btw買鏡的話小店一定Sell你買Filter
如果唔需要就堅持Say no話自己已有就得
又或者至少買之前查下自己之鏡嘅Filter大概幾錢，心裡有數
唔好俾一時資訊不對稱所迷惑

星際有冇邊間推薦 因為諗住買龍仔鏡

都係dbase,但龍仔可以考慮雙城，多兩年共七年保養，不過貴一兩百，同今日優惠lastdsy

想問枝70-180行貨係咪mic?

應該係made in Vietnam

1635GM+龍仔28200係咪旅行最佳組合

1728 + 282001635gm咁粗壯又無得share nd cpl

1728焦距到喉唔到肺敢
同埋兩枝鏡拍埋點都係gm高幾班？
利申：龍仔2875用家，28200訂咗未到貨

去旅行輕便行先嘛

識人買sony 行貨有平
有興趣巴打 可以留tg

RX100 M3

3-4k上到m4二手！！

下，我上星期5雙城直接去買就有囉wo 支28200
而且用鬼左騰訊做會員送果張300 蚊現金卷，平左出面鋪+ 有多兩年補

Mobile01 : Sony 12-24mm f/2.8 GM 真·超廣角大光圈神鏡！同場對決 12-24mm f/4G！

想買 A7III 同埋 執D鏡用
而家邊度有優惠/ 抵買既地方

樓上巴打有詳細介紹，可以睇下。有巴打話識人有折添。

支那SONY真係串撚過馬撚
前日又真係廿四氣節“大暑”嘅開始
R6同R5

a6600同a73係咪一定揀a73好d

image quality -> YES

冇錢玩ff鏡咪6600
買3支sigma 或者 1655 f2.8 g就 end game

想問下a7iii 支kit 鏡係咪好垃圾

有興趣a7iii

可以咁講......

佢畀到一支kit既質素既相畀你，如果你問有冇更好當然有好多好過佢，2875 s2470 2470gm

2875 / 28280

20.8 + 35.8 + 55.8 +85.8

日光F8鏡，要求唔高可以玩住先既

咁早就開定live

睇吓sony點出招

A6400加 28 200 tamron做天涯鏡o唔ok，再加埋sigma 3寶

想問下有關龍仔鏡focus問題

小弟係做video嘅
最近有意入齊龍仔大三元做下啲job仔啦
而家用緊t28 75
但發覺扭in out fo問題解決唔到

即係我平時想做啲out fo扭到in fo嘅shot
之前用其他鏡做就係對in fo 位
拉返out， rolling先再扭返去你度啱嘅in fo位
但騰龍支28 75係永遠對唔啱
就算你度完佢都係唔中
自己又唔中意用auto fo幫我對中(嫌唔靚唔自然)
有冇ching有解決辦法？
(就係扭fo呢個原因令我猶疑左好耐應唔應該入齊大三元)

換支手動鏡啦
依架啲新鏡係咁架啦
如果準埋就兩三倍價錢

天涯鏡就係想一支過唔駛成日換
28x1.5未必夠wide喎

無linear focus 先係咁，有需要手動focus pull嘅買原廠鏡會好啲。

一分錢一分貨啦

咁6400係咪都係用返1670同18 135呢兩支，最好有埋防震

貴一倍真係搞唔掂

請問rx巴仲有冇喺呢個po出現

唔介意畫質嘅可以諗下細三元，不過好似要G鏡以上先有linear focus，支16-35蔡唔知有無。

24105算唔算
定我用慣左唔覺

應該算，G系列以上就有。

要純扭fo嘅一係轉接canon鏡
仲有呎睇

都可以，但係拍片冇自動對焦。

Sigma art

咁有信心
唔通真係有黑科技

有冇黑科技就唔知啦,Rumor傳過話4K拍片唔會發熱同無時間限制

可以，但係sigma 鏡對焦好怪。Metabones 其實都得，不過得contrast detect

想買a7iii

當年我部R2 拍片af勁拉風箱
練左mf之後 以後都無用過af

@rc1201

GM 有冇份？

我都係麻煩巴打20.8G

尋日攞支t28~200 來玩下，原來開曬apsc 再裁下 都見到月球紋wo

都幾正

有買Pelican拖器材嘅巴打
會唔會擺埋腳架/gimbal落去？或者擺唔擺得落
d器材未算好多，想買個pelican一嘢拖曬唔洗上背

Ching 其他焦距點？想買支看門口

換三代機身

噢, Sony今次連新聞攝影呢個堡壘都攻陷埋

sony呢鋪發啦

暫時玩落 所有焦都ok ， 邊位都利啊，又無試過拉風琴
硬要講既咪去到105 唔係f4 係f4.5 囉， 如果105 有f4 sony 原廠支24105 真係收得工

爸打用邊部機影？

我呢張就係24105 冇開Crop mode
放電腦Crop盡

A7iii

如果我用t70180開埋a7iii crop mode應該都影到？
利申：訂咗t70180未拎

換左a73 配左兩枝手動蔡
淨用mf

Loxia?

得嘅，再crop多少少

價錢差咁遠，我會揀28-200再補支17-28算

手動蔡幾正 又輕身
得支85 f4 ZM，之前諗左好耐 好想買支50 2
但已經有支vm 50 1.4 諗下諗下都係買返支長鏡好過

係
50同35都有

想請教一下 A73對焦對唔到四腳蛇係咪正常
係咁對到隻手或者背景

我有用Pelican
會擺gimbal
但係腳就應該唔得啦
都係咩上身

body有冇？想買6100

Gimbal有機械摩打既野就咪攞落去啦
鄧壞左入面啲零件就瀨野
咪一時貪方便

腳架縮埋要夠短先裝到入面
同埋你要計埋你用咩綿，有D棉勁厚，會唔夠長放你支腳
或者你用道具/繩/夾，DIY掛係個pelican外面

A7s3機身流出

rx100m6同m7咩價 有興趣

想問12-2mm F4 G鏡幾錢

24gm how much

想入支wide angle 影下風景同學影星
諗緊Tamron 17-28/2.8 定20/1.8G好

有冇過來人可以比意見

初學光圈有大食大

個人意見
風景我覺得有得zoom方便好多，同風景好少會長期開大光圈，比到1.8都未必用得著
而其實影大景星20mm 好似唔夠wide 搵支手動鏡好似好啲
諗埋1224G 或者sigma1424都得 係冇得落screw-in filter 麻煩啲

小弟都係剛剛開始玩影星

睇過好多款定/變焦鏡

最後基於 1.價錢 2.鏡頭重量 3. 鏡頭評價

揀咗支 samyang 18mm 2.8

用落都幾好 好輕 銳利度都唔差

個人唔追求極致畫質 出黎嘅相我接受到

最緊要比起師兄所講2支平一半以上 （我窮 無計

Wide angle 選擇唔算多

師兄可以上youtube睇下人地影出黎咩效果做參考

有zoom就肯定方便好多，但影風景同星既搵大光圈好似會好d，所以都唔洗太執著zoom
不過sony wide angle真係比較少選擇，至少sony自家e mount 16,18定焦都冇，要用都要搵其他

RUMOR傳嘅A7SIII圖片

其實Boday 都好多精密儀器
自動鏡身又有摩打
照你講咪唔擺得

如果唔係驚全開畫質嘅話，我諗我都入咗Loxia 35
寧願轉接Milvus 2/35好過

用手拎都唔得

條大頭HDMI線好假喎

我諗個機身都係咁上下樣，不過我想知spec多啲。

前排入手左支A73
以前用Canon 一直都係9影
最近想試下影質感野
想請問一下初學 影人像有咩鏡推薦？
諗緊Sigma35.4 Art

唔好玩啦，無刷摩打冇你想像中咁脆弱

想請問一下 最近入手左a6400
部機多數用黎拍片 少量影相
睇中左兩枝鏡頭
1枝16-55G 影相
1枝18-105 拍片 旅遊
希望各位俾啲意見小弟 會唔會有更好既想法

用定焦係因為邊位實啲，我有1635但影景都係用batis18

我會18105 補定焦 sigma 16 .4 and sigma 30 .4

我都有類似問題，依家用緊支已被時代淘汰嘅1635 f4 Z，想學影星買返大光圈，諗過幾個方案。

1. 入支手動samyang 14mm 2.8/tamron 20mm 2.8
最平但係定焦有構圖限制，14 2.8上唔到filter

2. trade 1635 f4換sigma 1424
貴d，filter 方面ND可以用rear filter解決，上唔到CPL(除非你裝150x150 front filter)

3. trade 1635換1635 2.8 GM或者tamron 1728
可以解決裝filter問題，前者除左貴之外冇咩問題，後者問題係少左wide end 1mm 同埋去唔到35mm少左snapshot street photography功能

咁一枝16-55G 可唔可能取代到sigma 3寶

睇你點用，1655會方便啲。

想放咗支15 f2 同埋35 1.8有冇人回收

Pelican唔係專門擺機身鏡頭呢d精密嘢？
我以為防護好先買

咁佢本身個設計係用專用割出嚟嗰啲棉包住啲精密器材實一實
如果你轉左用相機間隔 咁咪有空位啲嘢就會浪下浪下

想問下 有冇gimbal 好推薦

上咩機同埋預算係幾多？

唔好買MOZA

我都係sigma1424同t1728掙扎緊
1635雖然多8mm 但佢呢個價我寧願直接屌枝sigma

我都鍾意sigma，話曬made in japan，但係裝唔到cpl有d可惜，影風景好多時候要用

支16-35 gm其實係咪要更新下？定位越嚟越奇怪。大三元廣角變左12-24，除咗想一鏡照顧街拍人像風景，sigma 1424同龍仔1728一支wide啲一支又平又輕，好難有動力上1635GM。

我個時都諗到頭爆，但睇左N條review之後就衝左T1728
最重點我覺得係filter, CPL真係到而家都唔可以取代嘅一塊filter. 反而zoom range 可以用構圖，或者換鏡搭救。所以sigma1424同sony1224已經排除左（150mm filter 好貴... 又唔方便）
而1635f4, 學樓上話，已經舊時代產物，同啲review唔係好掂。而窮撚買唔起1635GM（同真心重）。
結果就1728。反而慳左嘅錢買多支手動鏡，細細支影下街冇咁offensive, 出街又輕便啲，都唔錯。

想買a73

tg: Bsjrhf

等吓啦佢會有死貨大平賣㗎

我隻Tamron 28-75 有好大粒塵，有無巴打抹過？
要幾多錢？

騰龍成日有果d 免費清塵日wo，8月1好似又有
利申 我都報左果日清下支17~28

我想買支35 .8 啊

有＄人屎忽痕

ching 1728用落optical quality點，呢個焦距會唔會好唔實用?，個1mm會唔會差好遠？
我有諗過要呢隻over 1635GM，加上有其他67mm diameter tamron鏡可以share filter

都有用1728,個重量真心正，少1mm講真室外風景不大影響，但室內就有差別

Optical quality 幾好，我用A7iii冇投訴
焦距上wide side 影風景冇好大影響
反而冇35 mm 係有啲限制不過我成日用28mm 慣左個構圖都ok.
有錢唔怕重就緊係1635GM，質素同實用性應該贏T1728

上 a73 budget 就2000-3000

Robin sc開心使用
但係可以自訂嘅嘢就差少少
當然同價位嘅有weebill lab
但我自己覺得穩定性同埋做工ronin sc好少少

見到eos r5 個animal af 真係好正
唔睇好今次sony, 如果a7s3 都冇咩大驚喜,
我諗應該真係俾canon追返過

利申, 屋企有3隻龜, a7iii 99%track唔到隻眼(有時冇啦啦中左1秒, 跟住消失返),
但eos r5勁準

r5係正，但我覺得sony會有回應

希望
但暫時a7siii 流出果d情報都係好普通, 冇咩驚喜

反而覺得當而家R5/R6都俾人係咁彈好易過熱嘅時候，A7S3只要做番基本野就夠打

A74,or r v,始終呢两條線大眾啲，最想佢追返個af，cloud service，同個weather seal body

A7r3用 28-200新出龍仔好定係用2470gm好？

點解唔係t2875 vs 2470gm

其實影人多 應該要2875+85f1.8 定28200好

一定揀光圈

如果比較既，28200唯一好處係唔洗點郁都影到

因為聽講sony好似特登整慢咗2875個對焦 所以唔知點揀好 主要影人但係想方便有得zoom咁

睇你擺pose 定偷拍

擺pose呢

擺pose 緊係大光圈

2.8算唔算叫大光圈？

中光圈，影人剛夠咁解

但係我應該會買85 f1.8

咁不如28-200 +85 1.8

再補多枝1728

新手想買支鏡影到貓大頭close up
而家得支55 1.8 放大率完全唔夠用
想請教下應該買tamron 70-180 sony 90 macro 定sigma 70 macro 好？
Tamron 70端都有1:2 用途又好似廣啲
Sigma 70就平
Sony 對焦好似又好啲

淨macro sony好似好D，AF 快好多，其他牌都會伸縮
70-180一鏡兩用就最抵,但1:2冇af

諗住出a7iii
仲好糾結買邊支鏡
t2875
fe 24-105mm f4 g
t28200

暫時最想買t2875 但散鏡二線好似真係有d勁 有無ching分享下作品

t28200 一支解決所有問題

Marco鏡對焦好慢 可能tamron變焦/個幾枝1:2定焦會好啲

85 .8 二手平靚正

你唔想要二線性散景問題咁可以諗下Sigma 2470 art

有冇清有用weebill s，好似唔錯

我有用過嘅 但係個感覺上就係做工好膠 承重量有少少偷雞 但係模式上面齊全啲 用轉盤就可以改好多嘢
Robin 就一定要入app

Weebill S我都有用，貪佢輕之餘又可以唔裝app (費事俾佢監控)

btw Manfrotto出咗隻stabilizer，spec當然冇DJI Zhiyun呢啲咁勁 (例如大舊過Weebill S又重一截咁)
但係如果真係一個仙都唔想益中国嘅話，我覺得manfrotto都買得過

有冇人知Sigma 24-70 DN入塵嘅問題解決咗未?

但係睇佢個樣同埋個操作系統應該係飛宇OEM產品

係喎真你係成個餅印咁
一直都醒唔起有飛宇呢個牌子，所以冇留意到

尤其是嗰個操作介面同埋轉輪

想買A7 iii body

唔拍片係咪a6400同a6600完全冇分別

新手,前排買咗A7iii + Tamron 28-75mm ,會唔會好衝動？ 主要係想影風景同有時可以影到夜景。

加多枝1728

oss 影相拍片都有用

咁個問題黎了，6600有能力買點解唔直接上73呢，一樣價

重量掛
反正ff 上到去鏡又另一個價位同重量

配gm重就梗，配返20.8 55.8 50.8 35.8呢類唔重，但價錢貴過apsc就梗

6600 平3千, 鏡又平D

6600但依家都8千尾9千頭

睇price 就
6600 8千7
a73 就 11300

仲未計ff鏡價錢 同重量，建議你計埋你想買既ff/apsc 鏡嘅價錢再考慮

利申我由6600 轉 去 a7r3

終於改咗個垃圾乞人憎menu

改新埋落 舊機到啦 屌

出個firmware改

呢個就要睇Sony有冇心喇

你第一次用sony??

用緊a7III都想換
雖然我唔拍片

feel到會好撚貴

聽講4000EUR

淨係因為個芒都想換啦

一定唔會

2021 a7r5 多謝惠顧

16-35gm有冇？

SAR話德國賣4200EUR添
source:

有VAT
扣埋我估香港都2字尾

睇左
如果A7IV都係同一design即買

原廠鏡？

佢唔可以internal拍RAW真係有D失望
雖然佢得4K, 但如果佢可以好似R5咁可以內置RAW應該可以屌打

應該2字中有

睇個勢似係仲收埋左一部A7SIV一年後出

呢部拎黎試個cooling system同埋市場反應
IV應該會用返高少少pixel同時又兼顧到高ISO既sensor, 同埋8K video

Btw 希望罪大肯將個新UI同埋touch menu放埋落A7RIV

部RIV出左成年一次更新都冇

係

8K要整個32M 嘅 Exmor RS FF Sensor+粒更強嘅 BIONZ-XR
我估應該冇咁快有

咁又未必
r4 a9ii 已經新design 應該食到

2013 a7r
2015 a7r2
2017 a7r3
2019 a7r4
2021 a7r5
你哋認識嘅罪大幾時會咁好心

以rx100vi都係一次都冇更新，time lapse 都冇

都想問下1635GM

仲有兩個鐘就有分曉

A9II改進既野真係太少，我覺得都仲有機會順手announce major update for 2019出既機

世事未必嘅,當時罪大出A7R4呢類有動物眼AF嘅第四代機身之後,都仲肯將動物眼AF下放俾第三代機身去更新,話唔定都會俾A7R4同A9II更新呢

我部A7R2買咗五年前後總計都有四次更新,當然而家屬於太舊款梗係無啦

係唔係有直播link?

冇架佬講勁重口音英文點算係SONY發佈會

4K120p 機內

預料之內
唔差既新機 但好乜驚喜咁
可能之前俾人爆得太多料

無返嚟講部機勁到痴線不過佢嘅對手唔係canon R5 R6 而係video機

sony終於生性

我到底睇緊一部video機 定 相機

個menu終於改

S系擺明video

新卡 80GB / 160GB，容乜易打爆

打埋bmpcc果份

flip screen, 更新menu
終於改啦咩

Bmpcc好撚慘

無講價錢

Btw 我係bmd 死忠

Bmpcc 4k可用iso去到幾多

香港youtuber都試哂機

部機都幾癲，咁暗都有得追焦

個追焦咬得好勁
同r5比有得揮 呢個幾勁

同上次ZV1一樣

Venice

咁樣發佈又幾好睇

4K仲有無限時？過熱？

Lok Cheung：嗱 Sony 就話呢部 a7S Mark……其實我唔可以大聲講

4K官方宣稱錄到無電

個Manu 好正

個menu真係咁差咩
用慣左真係唔覺大問題

CANON部野4K可以錄到幾耐

BB版FX9

做咩SONY叫自己做罪大

近年開始識自嘲

30分鐘，如果無過熱
呢部a7siii絕對係錄影機來

咁SONY部野好誇下
錄到無電都得

咁但係影相方面好似冇乜點提到

影相嘅特點係...？

無架
Sony玩哂路線邊部轉打邊部
Canon想一機過咁分高中低你點比

睇黎可以等入平2手A7iii了

S系影相，都係推高iso冇咁多noise?

12mp實好低noise

個menu

買得s系嘅人，主要都係拍片架啦

而且玩得s系嘅人，一定唔止一部機

唔係點拍片，可以唔睇s3了

S3都係千二萬?
咁即係唔駛當佢存在

完全係而且真係for搵食嘅人用

好撚癲

部機使唔使三萬？

26990

原來B&H個傻仔早洩左幾個鐘
Btw部機其實係幾高質 明顯同R5唔同路線 比嚟冇咩用
反而期待A7IV vs R6 如果A7IV繼承到SIII啲改進 同R6真係難分難解

想買a7r3
Tg:zzzlester

又唔係話好勁
低光影相都係R6

低光影相noise方面R6打唔打得贏A7SIII就唔咁肯定啦,但拍片方面A7SIII將R6㩒住地下度磨嚟砌就肯定㗎啦

如果影相多一定揀R6 呢個時代12MP弱咗d

12MP像素當然唔夠啦,問題係呢部A7SIII本來嘅定位係用嚟拍片

Slog3唔打足燈情況下
啲noise都幾甘
唯有暗光用hlg

但幾多人會低光瘋狂拍片?

但有人有需求咪得

不過見到a7s3改咗咁多野，期待r5都會跟

所以覺得呢部野同ZV1一樣只係試新野
但太專門而得物無所用

婚攝班友應該有用

佢地會無燈?

拍酒樓酒店果類場景間唔中有用嘅

Big day班友唔出奇
分分鐘話自然光最靚

唔係主要俾記者用嘅咩
夜晚影動物咁

我覺得佢地唔會點用貴機去出job

有啲道理

但有記者friend講過求其A73鳩影jpg射比同事就算
唔會搞咁多野

論拍片R5都㩒住地下砌
拍拍下過熱拍唔到

唔會的

問題係 4k 既片 只要12M cmos，高過12M都要額外處理相素，感光差左又容易過熱。
除非sony要推6k/8k，如果唔係s line 一定係12M。

香港啫
路透社 美聯社果啲應該唔會A7III啦
同埋電影拍街景用呢部好過托住部FX9?

寶蓮燈

其實要高像咪買r機囉
你用唔着 只因部機target唔係你

堅持等A7m4

咁其實婚攝交1080貨應該大部份客都受嘅

手持73 R3表示認同
好想用新menu

屌你老味 Sony最好用Firmware改哂所有有Touch Mon嘅Menu
仆街 呢種有得Touch又正常Menu一早應該有

算啦呢樣真係拎嚟講

其實A73 AF同config 係已經夠晒玩 CP又夠高 (對比同期)
而家當然有更好

屌 個menu呀 好正

部s3正到傻

正常係交1080比佢
4k要事前講定 事後講就

8bit根本唔適合拍slog
更何況slog3食更多bitrate搞到後期做唔到太大調色，唔係啲色會爛哂
得cine同埋hlg揀得落手

除非買siii
得12mp真係
我雙修都好想要一部最新tech嘅hybrid機
依家真係諗唔落手

多個香港人測試s3

拎A7SIII呢部定位拍片嘅機嚟鞭R5的確係拎嚟講,但同時拎R6影相嘅機同A7SIII拍片機比影相條友咪又係拎嚟講,雖然論影相低光noise方面A7SIII又唔見得會輸俾R6,輪每粒像素體積A7SIII肯定大粒同吸光能力仲高過R6,理論上noise肯定少過R6

咁S1h, R5, a7siii, bmpcc 6k, Z7
P記s1h似乎岩你多啲

重呀

美聯社無幾耐前先公佈同SONY合作轉用A9

ISO 32000 乾淨到

我成日覺得呢啲機對一般平民冇咩用，唔洗咁精其實a7iii, 甚至a7ii已好夠用

但個新evf好似好正

一般平民跟本就唔會買A7R A7S系列

好撚同意

我估罪大比盡只會「下放」去A7RIV同埋A9II
A7III同埋之前個啲應該無希望

btw A7RIV同埋A9II都唔抱有太大希望會有

原來SONY日本係未公佈新機
要當地明日時間一點

A7III俾個閂機閂shutter已經好好

貧窮限制你想像

講咁耐，其實部嘢幾錢

定價好似有少少進取

其實唔算，bmpcc 6k好似唔過2萬

其實佢同r3最初定價一樣
進唔進取真係見人見智

r同s不嬲都貴d

不過應該都好快回落...
r4 出咗一年，而家街價已經差唔多減咗三份一...

回就一定會架啦 依家買得嘅一係有錢一係搵食用
依個spec普通人未必啱用

一般人有同一個budget 應該會揀R 多過S,
始終一般人一年都未必拍到一次片

話說12-24 同 16-35 兩支GM應該點揀？
已經有24-70GM

12-24

買得S
九成九都係拍片
拍片搵食果班一定唔會一部機
可以話罪大定位定得好準
擺明叫你買多部

但係咁
腦細比得部A73叫你渣渣林啦
你屌佢做乜唔比A7S我?

Freelancer又未必會invest咁多

貴唔貴真係睇你用唔用得著部機
專業拍片: 好正好抵買, 買兩部連埋鏡都平過Canon c300
業餘拍片/一般vloger: 我拎部iphone都拍到4k60p啦
影相人: 得千二萬仲要賣咁貴邊個會買?

Exactly, 所以先話呢部野專aim得太緊要

Youtuber安排方面好過canon好多，你睇呢次再加zv1，基本上係全世界夾好時間鋪天蓋地一齊來

咩鏡

sigma 30mm f1.4 dc dn

對唔到聽日番去換先

呢班人唔係Siii對像
預算有限用xperia 1ii 啦
都有Cinematography Pro 幫你手

你扭哂支鏡入去未

想問吓咁多位師兄 1635gm 定係 24 1.4gm好？
自己有
15mm 老蛙
龍仔2875
35 1.8
135mm

有無特別用途先
純粹補焦段?

話說我應該買 福仔支35.4 定sony 支35.8 好， 兩支價錢差唔多，福仔睇落影出來靚d 但手動，sony 親生仔開心d 但得.8

其實想補下焦段 同埋影景為多

為影景的話好似1635啱用啲，不過變相你老蛙15就好似無咩用

睇你影咩多，我覺得1.4&1.8有距離，影開室內人

因為一般人用唔到10萬iso 仲有13級dynamic range
雙iso 呢啲功能
用得呢啲嘅一定係拍片想靚
但係買唔起 red 或者 fx9 呢啲真係專業機
或者拍攝個環境唔容許你用個啲大機
對呢啲人嚟講30000蚊真係唔係咩錢嚟
你唔好唔記得1200萬拍到4k 有突
fx9 都係講緊得1900萬
a7s3 係一部影到相嘅攝錄機嚟
sony 出得3代緊係呢個市場有需求先咁做
只不過你同我都唔係響呢個市場先覺得冇用

我都覺得係新機個mount太緊未扭實

睇你影咩多，有時間慢慢focus就福仔影出嚟會有特色啲
如果snap多就原廠
之前用A7iii配天工加福仔，個AF唔係太可靠，始終都係原廠鏡+eye af最穩陣

我反而覺得3代機都好大機會update touch menu
就好似加eye-af個陣咁

始終R4有少少之牙膏
R3 cp值高好多

我覺得最多只會a7r4 同a9 ii有update,上次a7iii 和a9有係因為冇理由得a6400有

R2升R3都係同一塊sensor，最大升應該係舊電
R3升R4就sensor同對焦都升左
隔代升，就真係明顯升級

Color science都變左好多

罪大今次定位準
諗住買R5拍片搵食果班
除非一定要8K
見到Siii都要再諗諗

其實呢兩年中小型拍片市場已經比blackmagic食晒

至於今次canon同sony搶唔搶得返個市場...

我個人覺得可能只係搶得返拍wedding, event, 要返今日拍聽日就要upload片果隻市場

稍為專業小小 有小小後期時間果個市場未必搶得返

始終bmpcc可以內置raw個優勢仲係好, 同埋佢個skin tone真係幾屈機, 個raw file又簡單易用

s3雖然可以16bit raw out, 但好似係用prores raw?

prores raw始終未算好普及, 同埋冇得後期較wb同iso.. 差小小

bmpcc如果再出下一代應該輕鬆反cup, 你睇佢部12k cam一出個個都話誇張就知

有update

果陣買新機都試過 以為壞既
點知重新再扭多次上去就知乜料

除左A7Siii 其他機都改善個menu？

影相加返touch focus未

隔代升級係最好架啦
而家用緊R3都覺得幾好
唔知遲下R5有咩改進呢

BTW,CANON出D勁機仲好
迫SONY研發或者推出多D黑科技出黎

福仔除了色水外，收細光圈星芒都好靚
不過福仔近排有支Design俾Sony無反嘅35mmF1.2，可以考慮下

我個時都係搵緊支35左右，但睇下啲review覺得Sony 35.8 冇咩特別，好平實
結果買左支40 1.4 VM SC，可以多啲變化，又平
唔介意40mm 可以睇下

35.8 其實都賣大包， 新AF摩打，最新對焦距離夠用

40 mm 果支有e mount 咩

M mount同E mount都有

因為有其他m Mount 鏡，貪平都係買VM落Mount 玩。

你已經有15、2875同35.8
再買1635或者24gm就變咗撞焦段，唔係補焦段

不如買支長焦，試下不同視覺去影景，可能仲開心

呢個價錢買手動真係好大心理關口

支50 apo好正

一出就買咗，冇後悔

有諗過架

之前未轉用sony前，用開支Zeiss Milvus 50mm f/2M覺得好好用，轉黎sony後成日想搵返支類似既鏡用

不過後來直接買左支90 macro 影微距，所以就買50 apo而冇揀65嗰支

我用Milvus 2/50M嘅上一代 (MP50)，當年轉黎Sony果陣加個Metabones就搞掂
感覺上轉接落Sony有埋防震先係枝鏡嘅完全體，唔係嘅話1:2 Macro超難影

利申: MP50 MP100都有，搞到我完全冇藉口入福仔堆APO

嗰時為左輕量化而轉無反
覺得milvus 50再加adaptor好似好重咁就放左支鏡
而家諗返有d後悔

買就買得番嘅，不過會同你而家d鏡撞range姐

見到a7s3 有自拍mon 好心動

本身仲諗換唔換fuji xt4 但太貴唔抵

唔會買返milvus 50 lu，福仔50apo除左冇微距，基本上冇野輸俾milvus

新手留名觀望

好彩之前Sony個summer sale平賣85GM果陣冇買到
half weight half size聽落幾吸引

跟住賣8千~9千, 你會買佢定買GM?

——新しいメニューUIは、今後の「S」モデル以外にも採用されますか？

将来の商品計画に関してはコメントを控えさせていただきますが、ぜひ多くの皆さまに新しいメニューUIをお試しいただきたいと思っています。

講完一大輪經話好多人都期待個MENU會改之後記者問佢會唔會搭載埋係S以外機種又唔撚答

問個低b問題 陣左電器舖去邊度買機同鏡抵又黃

諗緊放2875換s2470
買行定水好 都差成k

或者佢係無諗到平民都有專業級平民同是但級

s系好似回得好少同好慢s2五年街價都仲係平得5千左右，二手就有價無市，一係就好殘

我覺得我係呢個市場既人，不過唔係搵食

業餘拍，但又頂唔順太細bit

剩係睇發佈都舒服過睇canon

未扭實下話？

Canon其實咁多個月準備，理應好多機比人試，感覺好似收收埋埋唔夠貨，Sony 7siii個發佈，睇youtuber介紹清楚明白過官方

有反mon好好多，xt4 始終apsc。。。。

我寧願佢好似s3咁出條介紹既launching好過搵一推人出黎up一大堆野，又唔係講得好

屌你 SP條新片笑撚到我呢啲就係我想要嘅野

有冇巴打買左sigma支100-400...
諗緊買支長鏡比A7iii 行山影景，影下月亮咁
Sigma 100-400 VS Sony 70-300差唔多價錢邊支好啲
上網搵唔到review比較呢兩支

唔算好詳細嘅比較

原來R5 要on list鏡先可以1秒12張
其他就變番6

牙膏易唧，本性難移

有邊啲鏡？

好似十幾年前嗰啲舊單反鏡就無12fps

光圈需求
同埋巴打你本身既鏡群最長到幾多？
或者用住70300睇下夠唔夠先再考慮升級？

唔該巴打
光圈緊係想大啲好，但又諗其實影風景，上山，輕便，長Zoom好似緊要啲。
手上最遠得支85mm f4 ge 手動ZM鏡...

70300想搵二手ga，但而家個價都幾硬6000頭，所以想睇定啲，睇下有冇用家心得

我同你一樣，最遠得85
但方便嚟講70200/70180/70300
100400你睇下本身易唔易帶到了
但100400好似本身都少片同70300比較

70-200 f/4加多個1.4X唔係仲好咩

70-300就算係二手都完全唔值呢個價，當年A Mount全新都係講緊4K就有一支

應該加唔到1.4

70-200 GM先落到1.4 呀
同未落1.4 都已經1.5 KG
借黎玩過幾日真係不了

屌係喎

唔睇都唔知咁仆街個1.4X得幾支鏡用到

想問A73body
tg：longislandtea

想買a7r3 24-105g
Tg:rickychan824

6/8 bigma出85 1.4

已經3個月冇舉支70-200GM了

又係好大碌？

想買12-24 f1.4鏡頭

幾時出左1224 1.4 我唔知

Sor
打錯咗
1224 f4 g鏡

新手剛入手A7R3+24-105mm F4
,主要影下風景，街景等
各師兄有乜平靚正的鏡頭可推薦介紹一下。tks

55.8

你可以留意下龍仔同原廠定焦

冇認真留意，但之前唔係一路吹奏20fps ?

即係rf鏡先有?

20fps都係電子快門先做到姐

咁a9i同ii都係得5張同10張，我又覺得冇乜野

佢平到幾多

有興趣a73 body 感謝
Tg: popopopo123456

唔直接買支35 ？

BEHIND THE SCENES

睇d鬼佬試完r5加684iii影燕子都係話拍住a9加200600,
諗住sony會出招既話可以抖返幾年先

A73配一支定焦wide鏡嘅話邊支比較好
原/副廠都OK

24GM

20G

Tokina 20/2

13-16mm呢d焦距呢
用黎影室內想wide d

原廠冇, 我都等緊 暫時得副廠揀
AF: Sigma 14mm f1.8
MF: Laowa 15mm F2

唔諗下變焦? 可以睇睇Sgima 14-24mm F/2.8

sigma呢兩支太重
我gimbal係ronin sc
想買輕d嘅
諗緊Laowa 15mm F2
拍片係咪都手fo

bigma黎講...14-24果支算輕架啦 加埋機先1.5kg, ronin sc應該夠?

唔係S3最好都係手fo

35 1.8 依支有睇過，考慮之中。thank 師兄

thank 龍仔和原廠，估計龍仔會平D。
去望下先。

thank 師兄枝 55.8是正的，評價也很高，但價錢不是太平。但55mm是否一拍人像用多?

55.8 撚二手試下都得喇
唔啱咪放

35.8同55.8二手價差唔多

想賣支 35.4 Za 有冇人有興趣

你說得對。留意下先。thank

有冇巴打買Leica R鏡落Sony
想搵支長鏡 見到 Leica R mount 180 2.8 同135 2.8 2科幾銀想試下...
有冇其他平長鏡介紹下

你留tg link 黎 我唔知 我tg 點整條link 出黎

舊長鏡同現代嘅spec比好似好平 但冇防震嘅長鏡已經難用 金屬鏡身攞上山又重 通常用長鏡都係玩淺景深同輪廓㗎嘛 但就算收盡光圈啲紫邊綠邊都出曬嚟 成張相soft到似iphone crop相咁

朝早起身見停雨，心郁落街比較幾支標準焦段手動鏡
今次三支鏡設計定位不同，質素價錢亦各有差異
如果對依幾支本身有興趣，或者可以將接下來嘅內容當成SAMPLE參考

今次三支手動鏡基本資料如下︰
Lensbaby Velvet 56
最大光圈F1.6，放大率0.5x，最近對焦距離12.7cm，無接點；大光圈時帶柔焦效果
Voigtlander Macro APO-LANTHAR 65mm F2 Aspherical
最大光圈F2，放大率0.5x，最近對焦距離31cm，有接點；極低色散極低色差
Mitakon Zhongyi Speedmaster 50mm f/0.95 III
最大光圈F0.95，放大率0.1x，最近對焦距離50cm，無接點；廉價F0.95成像

設定上係A7R4 + ISO100 + 陰天WB + 相若距離取景
光圈分別選咗最大光圈、F2.8、F4、F8
本來想比較埋L56F1.6以及V65F2個微距效果，但收尾時突然落雨只好作罷

相信買得L56F1.6以及Z50F0.95都係為玩味以及人像，所以都係用Doll做攝影對象，比較唔同光圈下嘅Bokeh效果、發色等

最大光圈︰

F2.8︰

F4︰

F8︰

初步感想
1. 三支鏡體積相若，但Z50F0.95特別墜手，另外佢個遮光罩總係鬆鬆地，聽講上一代都係咁，攪到平時都唔想拎佢出勤
2. L56F1.6係F1.6~F4期間會有柔焦效果，愈大光圈時效果愈勁，初上手要花時間熟習下點樣係柔焦效果下準確手動對焦（可以先收細光圈對焦完再轉大光圈，多花Ｄ時間）
3. Z50F0.95係F0.95~F1.4期間會因為太大光圈而出現宛如柔焦效果咁既Soft，收到F2.8後會明顯Sharp返
4. 從相例都會見到三支鏡嘅發色、入光量、解像力有幾大差異；無可置疑當然V65F2質素最高，另外就個人所見L56F1.6入光量似乎較少，Z50F0.95發色會稍稍偏黃
5. 三支鏡收到F4之後都會Sharp，不過論程度都係有分別；V65F2最Sharp，Z50F0.95次之，L56F1.6唔太頂到A7R4高解像力
6. Z50F0.95以及L56F1.6光學質素一般，但各有特別效果，要係逆光人像下可以好好發揮；畢竟有時影D別有風味嘅相片時，可以化瑕疵為神奇
7. L56F1.6個柔焦效果係影Doll時過勁；畢竟Doll體質較細，用返體積較大嘅真人做攝影對象以及Keep返一段距離會好D順眼D
8. Z50F0.95最大光圈時會因為景深範圍太淺而好難用，入手前要有心理準備可能最平時用唔盡
9. 如果要為F0.95而買，緊記留意暗角表現；之前睇俄仔同銘匠枝50mmF0.95 Sample相時，會見到佢地就算光圈收到F8都有好勁暗角
10. 有時私心覺得標準焦段用V65F2幾好，高質之餘又有微距可用

最後，如果要穩定高質素又唔計較玩味的話，都係考慮返大牌子新鏡啦；龍仔Sigma以至Sony無標明G嘅F1.8鏡頭畫質解像力真係已經好好了

上次比較
70200GM vs 100400GM vs 200600G

100GM vs 135GM vs 70200GM vs 100400GM

咁好似慳返黎買支zoom好過…
又唔係平，都差唔多3k…又怕唔arm用放唔返出去…

@dreamlantern
同問a73

ZEISS Batis 18mm f2.8呢支點
雖然未到16mm 但好似幾輕

想買A7M3
tg ：Gangstarhk

呢個真

把打係Minolta 咩mount?有啲興趣

有冇巴打有興趣12-24GM 2.8嗰枝?
有朋友平1000-2000賣比我 全新

咁samyang都有枝14同18 好似都係2.8

有冇巴打用緊a7iii
想知個mon偏色同曝光問題係咪真係咁嚴重因為呢個問題唔知買唔買好

正常冇對比都唔太嚴重嘅
但噉嘅價錢仲想點
個mon真係純粹攞嚟構圖用
曝光就睇histogram

一係去showroom試真啲囉

A7riii個mon係咪都有呢個問題？

R系列有靚mon
係得a7iii為咗打入門市場先成部cut cost
成個殼都係用平嘢，得入面係靚嘢

但我用r3都唔覺個mon靚既
Mon睇既色同入落電腦睇都差幾遠

根R3個mon嚟影曝光應該錯哂

依樣真係屌足咁多代

可能係國安

想問下 小弟用緊FOTOPRO既tripod
想入支Gimbal拍下片
係Ronin SC 同 Weebill lab之間掙扎緊
想問下如果想慳快拆板
係咪SC塊plate兼容到fotopro (都係arca type?)
定係邊隻gimbal都要加adapter?

利申 A7iii + Sony 20.8

只能睇histogram

同我部陳年xe2比都差好遠
Xe2好太多

a7s3個menu可唔可以下放畀其他sony嘅機

見Sony好似做緊優惠。本身旅行丶行山影相為主。用緊A73 + SE1635GM

大家建議應該補返一支咩鏡？

1848

諗緊究竟全套轉曬去R5好唔好

出喇咩

Canon罪大枝2470太失望

再唔係龍仔支天涯都好輕，方便行山

2470 GM？
我都覺得呢支設計舊，始終幾年前
唔擔心入塵既其實用Sigma2470
相對平，色水對焦都好好
我又唔覺得要因為一支2470要轉會
因為2470 2.8間間廠其實都係差唔多

我已前係C記，如果要返C記
除非Sony 係A74仲牙膏既先再算
同埋RF暫時未有太多副廠Support加少原生鏡(唔計EF)，支支都偏向大黑粗，有點唔乎合走輕量化既原則。

24105?

龍仔支28-200

想問一問
個行貨價比官網低好多
如28-75mm官方6480
就5300
嗰D鋪賣既真係港行?

Sony says the new menu is not coming on older cameras

啲鬼佬都屌到仆街，A7RIV都算，起碼都叫係全新開發sensor
但係咁樣都唔UPDATE同撚A9II用家狗無分別

罪大：唔鐘意呀？Quit 啦 Quit左攝影佢
無人教到我點樣寫個UI架

基本上所有電子野官網標價都係高

其實set晒key都無幾可入menu

其實Sony都夠鐘update下d鏡啦

咁真心佢個FN又真係設計得唔錯既
而家呢個touch menu應該係第三代UI design黎
現行A7系列個UI好似已經係A77定唔知A99祖傳落黎

想問下metabone, commlite adaptator support A7R4未？

補充問下
想買行貨去邊買好
或者邊間一定唔好去

雙成？貴三陽四寶幾舊水但好似多兩年保

但係咁就會出現A74超越A7R4嘅問題好心R4都轉新menu, 咁就可以分到4代機嘅特色

如果之前有買龍仔鏡，可以入龍仔攝影會，兩星期左右佢會寄$300 coupon，再攞去雙成買鏡，個價同三四陽寶就差唔多又有七年保
不過前提係係搵支鏡入會

75－180好
定70－300好呢

長焦大亂鬥 Sony 70-300 G vs Tamron 70-300 vs Sigma 100-400C vs Sony 100-400GM

70-300比sony個支輕少少，唔太吸引

今時今日買 sel70300 會唔會太不智

依家講明出就等下話先啦

天祥係咪都係多兩年保？
呢幾日想買友1728
諗緊去邊買最好，唔想三陽四寶

Marco鏡除左90mm仲有冇介紹

福仔 65 或者 110
老蛙 100

如果要AF係咪冇咩選擇

Tokina 100mm F2.8 Macro
但原廠90G 有咩不滿?有AF又sharp又內變, 實用性滿分喎

純粹睇下有冇D再經濟D

求經濟d嘅AF Marco鏡仲有Sigma 70mm F2.8 Art以及原廠SEL50M28
咁睇你想要咩焦段了

bigma支85mm咁撚細支

唔怪得之前話half weight half size，真係細到cls

想賣支 100STF 換 呢支SIGMA 85 了

可以等100stf降價了

stf係玩stf嘅散景 同85冇抵觸架喎
緊係兩支都入

即刻唔洗諗samyang支85

係囉...兩支都唔同賣點點解會拎100STF黎講。
同埋都要睇埋價錢同畫質先, 舊單反FE版賣USD1199, 呢支唔知開幾多

對我黎講兩枝嘅衝突只係冇錢買晒兩枝

有冇人back左

究竟佢可唔可以洗脫健身為名

期待50.4

Here

個樣好過癮
sigma 終於唔做bigma

有錢 我都想留返
入光 真係太小
Stf 已經陪我影左好多次囡囡

依家85gm promo 10k唔使，要忍手

tamron 又出鏡, 今次70-300

300得機身防震會唔會好難用？

惟有谷快門同iso，始終龍仔想出輕身鏡
想長焦防震就sigma 100-400

Back左邊款
我back左有cpl

應該同你一樣
The Saver, VND+CPL, 67-82
睇完阿零就即科水了

x2 帶少好多filter

我諗緊要唔要多件純ring 可以自己上filter
又唔係貴

Sigma 85 DN Art有新圖

我想佢出支 細支板35.4 多d

70-300除左輕咩都冇
仲以為會出到400或500焦段

重唔重暗角同x痕？

我都係

大約幾時會有

剛剛課金ed+1

係咪back嗰陣打啱個價錢就得 睇極都唔撚明點揀啲size

70-200 f4同f2.8 bokeh會唔會差好遠？

點解

有興趣
但係可唔可以2,3個一齊用
例如67to82 + 82to95
同埋可以負重幾多？
想用黎插100mm filter
但係又怕太重
跌爛filter就慘

應該就係了
我見佢QA有解釋過

九月後

USD 1199 呢個價我會買GM

我想佢52-72mm果個係咪即係未有得連埋CPL/ND?
要既就要自己裝塊77mm?

d鏡岩岩好全部52mm-67mm
見佢有52-72mm想課金
但係又唔見有得揀埋cpl同nd

有A7m4 ？

有冇人有留意Sirui Anamorphic Lens 35/1.8 50/1.8？啱啱睇完SP個實測，心思思想買支玩下
大家點睇？

要bokeh選135(或100)一定沒有錯

如果545g邊有可能 其實到300都仲可以輕過一枝24105g已經好勁啦
龍仔出到完全同原廠一樣焦段已經奇蹟啦 無奄到佢變d 90 270之類嘅物體
仲諗住有70180應該唔會再有長焦

申利 有原廠70300買左年零到 雖然我諗光學結構嗰d應
該原廠勝

我是覺得Tamron長焦鏡沒可能止於70-180啦

70-180mm重800g
如果呢支拉到400mm做到800g反而比較吸引
70-300mm焦段有點力道不足，亦有自己打自己鏡感覺，不過可能係出鏡策略，如果先出超長焦，呢支就冇人買了

而我剛入28-200，對這支就真的無感(sony好多人都興講切一切就焦段長一點，在差50%的畫面下我覺得裁切可忍，如果光圈畫質差異大的情況下短少少焦距也沒所謂)

仲有想長焦啲個期望值主要原因係唔知係咪fb官方留言講過想買sigma支100-400嘅可以先等下
雖然輕量300打400都得。。。

你睇完評測 如果自己會用咪買
就算我地讚到支鏡點好 但係你買完唔用都冇用
買唔買就睇自己需要同負擔啦

70200G同70200GM全開光圈時Bokeh會差得遠，如果影人像時會更明顯

另外要留意70200GM放大率比70200G大得多，以及SEL70200GM最近拍攝距離比70200G短少少，即係70200GM影花草或者大頭係OK的

當然仲未計70200GM有得插1.4x / 2x

如果好似上面巴打咁講，要極致表現可以考慮SEL135F18GM，但取而代之係得135 / 200 mm焦段（如果你用R系機，APSC Mode係可用嘅），犧牲變焦優勢

咁睇巴你影開乜或者考慮依個焦為乜啦

我好15 16，

想買支長焦鏡影車，原本諗緊70180
突然話會出支70300

Tamron枝新70-300冇防震喎，淨係靠IBIS未必咁可靠
我之前用開Sony 70-300影火車都ok，係後尾發現有d位唔夠Zoom先upgrade上100-400GM

300係想靠重量輕來穩定
但係如果用R3呢類高畫數就70-180裁切一下當270用，對焦會快啲

感謝非常詳細既解釋
我係拍片既，for旅行可能有啲人像同生態野

旅行都用咁你影標準時要換鏡
生態只到200夠嗎？

Samyang支實在太餅，對比機身個比例你都睇唔出佢膠了
35 1.8我用緊不過二手收，呢支真係太好近拍都唔錯，係最好日常鏡
當然個價真係唔親民，可以搵下二手

未到要打雀既，可能遠小小咁
換鏡都無計架啦

我個人選135+200-600
70前補支標準
不過都係睇你點用法

sony 35 2.8我買水貨$3k，畫質同size ok。但正價5k幾就不了
而家出左35 1.8又有新AF，2.8變到冇咩價值咁

唔該ching不過200600好重

35.8依家4千有支都算合理價架啦, 平過佢而畫質又掂既得tamron果支2.8, samyang同sony支2.8都唔夠sharp。 不過買得tamron我不如加多千零買35.8, 原廠+對焦快+Sharp+1.8

135取代70至200因為呢個焦距我用唔著變焦

原本都諗過買Tamron枝35，不過係mobile01睇過有人post片話拍片會錄埋對焦聲就不了 (諗住用黎拍片 )

之前做過三支鏡嘅比較，詳細可以睇以下Post

如果影人像並非一定要好朦嘅Bokeh，SEL100400GM其實品質最好又穩定，用途亦廣

如果真係好需要F2.8 Bokeh，咁SEL70200GM + 1.4x / 2x 都夠用
加Extender後放大率都會Up的

當然有資金的話，套立買支定焦人像如135F18GM配100400GM會係最有意思

BTW，如非有覺悟純為生態，唔好考慮SEL200600G

佢個種"假"內對焦設計真係見到都唔開胃 又嘈又慢。
仲有為左要夾返窮3元67mm filter特登整到支鏡咁大, 粗過支35.8

睇落都係，我估可能為咗平而cut cost掛
睇番Tamron官網，得果三枝f2.8定焦用OSD，其他幾枝for Sony都係用RXD/VXD

e mount 用邊支180mm macro好?

原生E-Mount應該未有180mm marco
前排見外國有人用支SIGMA 180MM 5.6 APO MACRO配A7R2做評測

啱啱nokishita話日本會賣JPY118000，香港再平少少應該容易接受d掛

想搵支有af,好似得canon支180係正常

當香港真係平少少, 8頭~8中, 咁你會買GM定佢先
平千零, 輕190g。但係Sony GM --> Sigma Art

呢個真係個人選擇，對我黎講我係接受Sigma多過Sony
我手頭上有14-24DN同45DN，係35DN太大太重skip咗

其實想通85gm AF真係好慢，
睇下big85咩情況先考慮啦大家

紫邊都有d 多

補返資料 9月中出平價版FF

希望個spec似番a73就夠唔介意得番一個卡槽

咁比我選simga
不過我選Stf

你都成手SIGMA咁........等睇你開箱

最少AF iso 表現 要有A73級數，唔係真係唔會考慮

而家買A7R4 會唔會太遲？
部機iso表現點？以前用二代夜拍好多noise
Ps: DLLM Sony，A7R4 冇得update 去新menu 搞到部機好似上一世代嘅產品咁

sony 每年新feature 都係based on 粒新u

a7r4 a9ii 又係咁

我反而入左支35art 1.2令我愛上左sigma

遲下可能會入返支sigma 14-24 & 100-400

A73 已經算係平價版嘅ff

eos rf 平過佢
但係sony 咁出會打撚死a6600

A73 都cut cost, 出A5, A6 cut 得仲勁wo, 但普遍RF 鏡都貴過fe

我估cut ibis touch mon z 電 雙卡
基本上係一部ff 嘅a6400
賣8000 再收起a72
a74出個陣收起埋a73

我覺得佢都係用z電
可能有touch有反mon新menu+雙卡
但係對焦速度 連拍就整慢你 再拍片廢d

想買部a6400
拍下旅行片，影下風景人像，入乜鏡性價比高d

sigma 3寶18-105 or 18-135

仲有旅行去咩？

不如等可以去得翻先買
而家經濟差實會跌價

咁唔係呢家買平d？
其實都係睇定先

二月買果支70350G
五月跌左四舊

好似sony鏡都係18-105呢支，但好似好重

要買都買住18135kit set先
又輕又好用
唔夠先加

最好 keep 返雙 SD, Z5 而家都雙 SD
A7 IV (如有） 跟 A7sIII 雙 SD + CF Express Type A 就得

a74 要cf express 做咩

雙ufs ii is ok

我都等緊支福仔50.2跌價
但唔知係咪都出左段時間所以無乜點變

Type A... 見到都驚

A73定位入門
現在A5會佔了這位置
相信今年未必有A74
搞不到A7R5時才會有A74
看A9那提升,A74現在推出,價格在16000左右,應該會接近沒有提升

A5會用Z電,定位會比A6600高或同級吧

我都用緊 35.2
想買埋支 85

A7s3 set 咗太多新standard
新反Mon，新EVF，新menu

其實直接出A74，跟住A73 減價咪算...
出a5a6 係做乜事

間間廠都機海做大包圍
總有啲人差一千就唔買住

A5係回歸初心之作
將入門不需要的東西去掉，盡量做到500g的全幅
對好多人講仲吸引

R4 iso表現係差過R2R3, 如果你係想少d noise係唔應該換r4

我A73同A7R4都有，講真A7R4 noise方面明顯差一個grade，少少接近以前用APSC咁

諗住影月亮嗰陣可以crop 多d

因為真係差一級多dd, 其實係A73做壞市場

買A73/等A74, 再加支長鏡算啦。
BTW, 影月亮唔係要用低iso+收光圈咩? 應該唔會好多noise喎

而家買A73好似有啲

影月亮係，但係影銀河又要推iso
A7r4上網有人講iso 1250 以上已經開始有noise

有冇師兄有買sigma支1848玩？知唔知二手咩價位？

A73雖然係18年機, 但你20年睇返佢既性能黎講仲係好勁, 落到萬1蚊算抵玩 不過你想要新menu+反mon就可以等下A74既

影銀河你買支定焦大光圈實際D, 我上次用73+24GM影銀河都係用iso640, 8s
同埋想少d noise咪影多幾張疊相減noise囉

其實新menu 同反mon 都唔係必須嘅...
係心理上感覺唔好
個感覺似係iPhone12預載新OS，跟住同你講部11冇得update咁

影銀河你選新月時長曝啦
洗鬼推高iso

我諗純粹係S3 9月賣街, 佢覺得A73會落價姐。唔急用咪等下囉, 不過我唔覺得S3會影響到A73個價

A7R2升A7R4用家
A7R2時ISO平時最高SET1600，A7R4就1250
個人接受程度心理關口，當然有特殊狀況都會SET得高返D，不過最多都係3200

A7R4同一CMOS面積下講緊升到61MP，一推高ISO就多Noise係成本+物理限制，GIVE AND TAKE
只能話Color science A7R4係好過A7R2，而且光源OK時有多好多空間CROP係更爽，特別係打雀數毛果時

影夜景影星真係有D想買多部專用順便當後備

除非部入門機性能有得同A73 fight, 唔係既話部入門機只係會一出即跌, 然後頂住A73個價

係...同一個世代既sensor技術, 像素越高, 高iso就越差, 無得搞。
A7R4高像素 同 A73高感光, 睇個人需要買機, 唔好盲目追像素, 要中間位就買返R3

我自己唔覺得新menu會比sensor性能吸引, 性能差既你俾幾靚menu我都無用。 同埋自己既機, set完一次有幾可會成日入menu搵野啊 我依家入menu最多係set intervalometer, 放左係my menu第1格

A6600係有少少貴
如果A5如傳聞的1000美金
A6600也得降價

我是覺得A73倒是不會降了

A73仲降 打死自己部新機
萬頭呢個market都係eosr, z6同a73瓜分左 要降應該都係睇對手機

我覺得出直接出A74 壓着EosR 同Z6, 之後A73 降價同RP z5 打仲好過出新機

A74都唔會係萬頭了 出左都唔係佢壓
反而係出完a73降價可以碾壓對家入門ff機市場
睇sony覺得有冇需要咁做 或者sony要清stock呢

又係公佈之前俾人leak晒出黎

重630g

睇MTF唔錯, 全開可能sharp過GM, 等睇埋散景&AF表現 價錢就...副廠鏡跌得快, 等落到6k可能入返支玩下

發佈會準備

等埋review睇吓佢跌唔跌價再決定就差唔多，反正我都全天候WFH，連街都唔使落

岩...旅行又無得去, 唔急買

應該係Headphone 1000XM4
早幾日罪大ig自爆

長曝會拉線同食星

沒叫你拉成幾分鐘啦。。。

16mm 20秒以上已經可以睇到有線, a7r4 曝光4秒以上開始食星,好似係

有d 難跌 支35.2仲係咁貴

35.2街價跌左兩千都叫冇跌咩 不過35.2無對手, 跌得慢都正常。

琴晚睇price 8k9 wo
我買果陣 先9k 幾

定價：HK$10,900

定價姐
都係第一水就買 9k 幾

咁緊係拎定價同街價比, 開賣第一水就9k幾即係佢叫價過高姐

okok
不過拎咁平要比現金
唔知支85 有冇得平d呢
想買

睇返sigma堆無反新鏡既定價都好進取, 好多都好快定價-2k+, 今次支85現金應該都有得平再等幾個月6k不是夢

7k 都已經想屌返支了

SP 已經有片

等stf降價

85我比較少用, 唔高追
依家見到佢努力減肥, 我想佢出支減肥版14/1.8 art

出支減肥版35 f1.8好過

拍唔到4k120應該唔需要express
我估反mon 新menu
唔知會唔會新cmos

最好俾埋evf

唔撚係冇呀嘛
連a6100都有evf但ff機冇點過得去
冇evf真係等變死貨

高像素嗰個
冇A7S3咁高起碼都要R4 過5百萬

a7s3果個應該要a93同r5先有喇
應該a74或新line都唔會用番果個萬年evf掛

我想佢出支減肥版35.4
痴線新呢支85仲輕過支35.4

想要支大光圈變焦鏡for拍片多
有冇提議

Sigma 24-70 2.8

A7s3用CFexpress可以無限連拍喎

想棄左支stf

我都賣咗，出場率太低

平時用黎影女女
但一暗小小就 唔得了

係，影唔到夜晚真係好致命
佢出支2.8既，即屌

係 我fd 棄曬成套sony
轉左去買 r5 +85 1.2 ds

影人c記色水係好啲既

佢睇中支 85.2 ds 先換過去

.2同.4都差唔到幾多
85 gm係對焦慢同大咗d
佢出第二代就會解決掛

支85.2 ds 係同支 stf 一樣
不過人地 1.2光圈

Sony啱啱出咗A7S3預售，送CF-Express Type A 80GB card + card reader
屌唔屌得過?

屌你sony終於唔係抬價再送贈品係正價送贈品啊。 感謝Canon

Ds塗層下放到1.8/2光圈的產品先好玩
Stf個光圈以那個體積真係做太細
應該係追求冇口蝕徑所以先縮左

想當年搶A73 pre order爭崩頭，結果硬食佢個咩野Premium Service先搶到

先唔講爭崩頭, 當年a73係正價+2k再送垃圾贈品

預訂 得張 sd 卡
仲要唔係果陣新果張卡

屌你第一日用Sony

得記得好似仲有多粒電

仲有個爛鬼袋

唔怪得我屋企有個袋
我一直諗緊 個袋邊到黎既

賣貴2k得舊電叫有用, 卡同袋都係垃圾平返2k俾我自己買配件好過

罪大永遠冇死錯人嘅

睇黎canon 今次牙多了膏擠對了~ Sony 努力D 擠多D !!

唔係好明點解話佢新出賣貴2k送垃圾
一出個陣官方價唔係$17490咩？

到2019年先減$1500

24-105 f4 點睇

A73 定價USD 1999(~HK$15592), SONY HK $17,490, 送卡電袋
A7R4 定價USD 3499(~HK$27292), SONY HK $28,490, 送電
A7S3 定價USD 3499(~HK$27292), SONY HK $26,990, 送新CFexpress卡同新卡reader
A73香港定價本身就定高左差唔多2K, 咁你明未?
今次A7S3佢唔高開之餘仲平過美金價幾百, 再送新卡同新卡reader

你咁講我就諗起…我當年會搶A73 pre order其中一個原因就係減番贈品嘅錢之後其真係同美國list price一樣
如果萬七冇贈品真係不了

係, 當年正價買a73如果冇贈品係勁唔抵, 雖然d贈品(袋,64gb卡)冇鬼用不過叫做心理平衡d
佢今次s3定價合理而且送既贈品係就算佢唔送你自己都要買既野, 所以先話好surprise。 都係果句, Thanks Canon

我本身都諗緊如果入S3都要有張CF Express錄4k120p (其他可以out去Ninja V錄)，對我黎講今次嘅贈品fit晒

如果你忍受到個四光圈 咁就可以買佢
因為我買咗70-200 4 我都覺得個光圈係唔靚

70-200既好處係內變焦同輕
拎上山我覺得OK

其實分開買都係貴3舊，聽人講出面preorder有平啲

出面平啲，但要自己買番啲配件，條數差唔多

M卡，新電，袋
係得個袋垃圾啫

係，加上80gb之後一定𠱸夠又要加，暫時唔玩cf住，btw呢度有無preorder左既ching？

得64GB, 同埋舊版M卡得100MB/s Write 同sandisk張uhs-i差唔多速

但160gb果張成2000幾3000 買v90 128gb $1400

買新機我諗唔到點解要去出面買, sony買有分期有積分。 依期買野仲送多20000分, +埋本身買機26990分, 夠你換多張卡/ 換3粒電

唯一分別係咪無all-i同s&q既120p

bingo

頂我上網搵左好耐都搵唔到呢幅圖

應該係得S&Q ALL-I 120p先要CF express喎

其實唔係幾明，s&q 個bitrate係計down frame左之後嗰個？

240Mbps係down frame啦...
S&Q output將條片由120p減慢5倍轉返做24p, 所以實際出24p條片既bitrate得240Mbps, 但其實佢錄緊120p果陣緊既bitrate應該240 x 5倍 = 1200 mbps, 你將佢個bitrate/frame 乘返120p都=1200 Mbps 除返8即係150MB/S, 所以點解V90(90MB/S video write)都唔夠, 要用CF express

但之前a7iii個s&q有人講過bitrate低啲，質素差啲

因為A73 S&Q 無4k同埋無ALL-I

i mean佢用s&q既fhd120p 60mbps vs non s&q 100mbps比較後
無all i呢個就一定，今次終於有

咁A73 S&Q 120p output條片個bitrate 得12Mbps...對比100mpbs的確係差好多既 不過non S&Q FHD 既畫質都唔好得去邊, 4k24/25p先係A73拍片既最高畫質

試過用A6400 S&Q維港日落
一開出黎睇想del左佢

究竟點解可以整到咁垃圾？

頂佢個肺係半島既房無敵海景無阻任影完比啲咁既屎我
嬲到幾乎燒喇叭

Sigma 新個支85
天X出左價 8100
過返排再平D都幾有競爭力

都係買gm好d

香港d代理做咩事。以為A7S3 美金7.7算已經神奇。Sigma 85 玩到6.7算 應該知道開9.5k d人會直接買GM 香港85GM個價太貼

bigma支85

手持85 f1.8
好鍾意75呢個焦段
值唔值得上gm

自膠

香港原廠情結太重了
不過好像全世界也差不了多少

有冇人有興趣收支stf

而家做緊gm優惠梗係買啦

我就係由1.8 上GM
無後悔

我有興趣，不過我唔係香港

想要，不過唔急用，等得依家我都經常上dcfever睇呢支

上網睇左review,
覺得a7riii都幾抵用
有冇巴打可以比啲意見？
主要拎黎影下product靜態相

呢層問當然推啦

2020係咪仲值得入riii？
同r4比差5-6k左右
六千萬像素有啲怕電腦食唔到

睇錢決定啫
R3反正唔落後

如果你影靜態嘢為主，a7riii絕對perfect

而其實佢個追焦都唔太差

R4同R3表面差5-6K，但換電腦果邊就唔止，仲未計有D鏡頭都要換過
利申:冇錢換電腦慢到想死

影動態真心麻麻 追焦唔準

好多人都用得好好
其實三代都係同級
R3係感光差
但生態R3有放大優勢，剪一半都仲好高解像

日常使用我覺得可接受

我用嚟影屋企d狗仔跑，有6成到中焦

追焦係差過a73
始終像素高 快門感覺無咁爽
但對於日常用其實個分別唔大
但用crop mode真係好方便

用R4去旅行我直頭帶少枝35，用Sigma 14-24 crop mode扮埋就算

攝影白痴想問 多年前買左a6000kit 之後而家有時想去係馬路邊影下救護車/巴士 想入手支新手啲既變焦鏡 係咪買SEL55210就夠了？

70-350好很多

但我見入手價都貴好多

不如升ff
我是覺得Apsc暫時有18135已經很足夠，55210也沒多遠

問6400同a73

a6100膠身影響大唔大
長期用會唔會變形

入水見人問得多，變形真係第一次

how much ? $2800?

係 我驚會變左三角形
其實weather sealing 根本無咩影響？

唔係拍片機根本A7iii個反mon仲好用
我最低高炒影相一拉出來就得
A7Siii果種仲麻煩
其實最好的係A99果個

主要係冇得用新Menu，
雖然平時都唔會點樣入去較...
整體我都係鍾意舊反mon,
但係a7siii 嗰隻係貪佢可以反轉收埋個mon
其實最主要都係心理問題

所以我用A7ii繼續忍
忍到A7iv先會換

A7IV有得熄機閂埋快門簾已經要換

幾時先有A6600特價

影人用直倒多
舊反mon打直就冇得用

所以A99ii果個先係最好

35 1.8仲喺唔喺度？

我都想知

平得去邊

英仙座流星雨，拎部R4 去影係咪會好快爆卡

真

留個TG傾啦巴打

用緊A7iii
近排機入多部機
諗緊a7r2或者a6600

宜家入部二手a7r2抵唔抵
A6100同a6400又好似抵過a6600
想問下大家意見

A7R2/A6100/A6400粒電用FW50喎，唔驚電量少一截同唔可以同A73撈亂電用咩?

如果計電就好似a6600會方便啲
可以同a7iii用同一粒
不過a6600個價有啲高，好糾結
而a7r2有42mp，crop返出嚟同a6600差唔多
但對焦應該慢好多
好難揀

不如你講講兩部機既目的係乜野？

雙修富士啦

真雖然要買過啲鏡

btw 非自拍影相嚟講最好用係xt系列個舊mon

點解要入r2?
兩機並用？

如果純想多部機，a6100算啦，或睇二手a6400
定係你好多Ff鏡？
A5有冇可能考慮？

入a6600係因為手上有支tele
可以x1.5倍，感覺抵挽過買1.4x
同一時間覺得有時42mp都有啲用
同埋想有部後備機

A6400同a6100冇機身防震
插tele驚唔係好掂

覺得r2個二手價幾抵
二手買，用落唔ok就二手放

R2抵但係舊加上有點多餘
賣A73換R3比較正常

挽你老母

揀相機關老母咩事？

抵玩
抵挽

人地鬧你唔識字

明個意思咪得囉
正字正到嚟攝影台

係連登用5p字係死罪

香港人自己都唔堅持講啱粵話寫啱粵語
咁點將語言作為文化根基傳承落去？
語言對一個民族嚟講比我哋想像中更加重要

屌你老母你唔想比人屌唔用正字咪去香討囉

其實文字一直都係跟住用既人而改變...

呢個啱聽
Sorry我錯

唔怪之得大陸人用簡體字

Pish

簡體字係文盲用

其實兩部機有乜意思？

最近想玩返攝影，有成一兩年無影過相。好多年前買咗部sony hx300覺得依家影相唔夠做，係時候買新機，我糾結緊買A73好定 6400好主要想用嚟街拍，影下人，影下貓

A73 鏡頭群多好多

其實成日講糾結都好煩

小弟本身有部fuji
用來影阿仔發覺對焦唔夠快

想買部FF玩下
如果影小朋友，A73 搭 24-105 f4 同 55mm f1.8
呢個組合夠唔夠應付呢
謝謝

選2875吧

平放24-70 F4 ZA 有無人有興趣

應該要幾平吓先會有人有興趣

每個人入坑之前都有糾結嘅野嘅體諒吓啦

A7iii+xpro3用家

唔駛換鏡

R4 + xpro3

年頭收左部rx100m5a，不過依家愈黎愈少用呢d機仔後製空間真係唔大，唯一好處係夠細夠方便，過下手癮

for拍片用變焦鏡 邊支好？

apsc 定ff

ff

單兵拍片其實apsc已經唔錯
鏡頭平啲輕啲 成個setup可以細啲

ff就會大好多 但係整體入光量會多返 夜晚會易拍啲

諗緊Sony FE 24-105mm F4 G OSS 定 Sigma 24-70mm F2.8 DG DN Art
邊支好

好難幫你揀喎

睇你會唔會用/有冇 70200
定係你好睇重2.8

我個人會用2470+70200所以唔買24105

拍片應該係28-135 /f4吧
本身for 拍片用

拍片焦段緊要d
龍仔天涯鏡

拍片恆定光圈>焦段>大光圈

3000有無巴打接手

拍咩
vlog 就廣角好啲
俾我應該會買24-105多啲
焦段上多用途+ 恆定光圈
不過我又唔係拍片嘅人所以

人生第一枝GM 鏡 你地會買邊枝？

好似24.4 最抵玩？

我都諗緊總要有一支gm
諗緊1635 定係70-200

Rx100 m7
有無師兄用過黎影寵物？
佢既寵物eye catching 係未好正

24105拍片冇死，有oss係好d

a6100有咩鏡好用？
影人影景 求介紹

Sigma三定
或你想也可用Ff的定焦

唔上Full Frame = Sigma APSC 三寶

上Full Frame =20.8 / 24.4 / 35.4

決定係100mm
因出了20會優先買20

35.4不如35.8

135GM會好用過100GM
雖然100GM有STF散景效果，但始終環境唔夠光就難攪
要好有覺悟支鏡放櫃時間較多

如果長焦只要一支，會推100400GM
由人像風景到生態攝影都用得著，可以大幅增加攝影題材

留意70200GM開大光圈時遠攝端會表現弱D
縮圖睇唔覺，但放大有對比就會明顯
如果考慮70200GM係因為有人像要影，係可以考慮135GM的
就睇你想要變焦方便定係更大光圈更高質

好多巴打都有1635GM，特別係鍾意歐遊影建築果班
不過近排出左1224GM 24GM 20G T1728…etc
超廣角至廣角端有好多選擇，可以睇返對焦段以及體積及攝影題材的需求啦

好詳細嘅分析感謝師兄

揀左12-24GM
因為影星

12mm真係好正，但好貴
諗住下星期入手1635GM
始終唔係經常出動影星，1635比較萬用

講真燈泡頭你地會點keep
好驚hi到野 撇雨又會有水漬

bigma 70-200 2.8今年秋季現真身

其實唔係應該睇自己需要咩
聽落好似為買而買咁

無話特別驚嘅
只係多左"come"鏡頭蓋

就個人用法，100的使用率一定更高
135也是必買，取代70-200，拍競賽題材用

18135 + 支大光圈定焦(sigma三寶 / 24 1.8)

鏡身鍍膜本身好過好多保護鏡
冇咩好驚

希望細支啲好似85.4咁同單反唔同就最好

係咪無人會2470gm, 我得呢枝

唔抵囉可能係早期gm嘅關係

本來普焦大三元個應用性就低，又有龍仔

抵唔抵只屬修辭同心態問題
之前唔同評測都見過2470GM係畫質上、Bokeh表現、防塵保護等都不亞於T2875或Sigma2470，其他地方嘅人都一樣Keep住用
反正到最後都係睇用家睇唔睇得出分別以及接唔接受到個價格
利伸︰一樣有2470GM，不過買果時未出T2875同S2470，現時亦冇誘因想轉

2470gm 同 s2470 嘅造工同表現
甚至推出嘅年份 其實真係唔到呢個價差

除非你有好重原廠情義結 否則我會叫人買s2470 慳啲筆值買多半枝24.4gm

當然手持咗2470gm嘅人當然冇問題 但係而家有咁多選擇 我就覺得s2470係抵玩啲嘅選擇囉

我覺得係1635同2470有重覆情況下，選1635既人係多好多，另外配支長焦

如果只計標準變焦本身，想講返嘅GM果支鏡本身唔差，通常批評得都係價位問題
印象中見親連登Post支2470GM都係Shadow咁係俾人用黎比下去，覺得有Underrate狀況出現

如果用其他焦段GM比就相對難比較D，例如24GM本身定焦，表現一定比2470GM變焦好
不過如果計全開光圈表現嘅落差，個人所見70200GM遠攝端全開光圈後就真係明顯遜色D
黎緊Sigma仲話會出70200F2.8，玩手70200GM得返Extender同白色外觀優勢

不過以現時來講可能又真係既，我都買個時係2年前，而我都無睇s2470同2470gm既比較

我都唔明點解呢度d人一講2470GM就話佢唔掂, 明明佢個表現係3支標準變焦入面最好, 畫質同對焦速度都贏Sigma果支, 點解Sigma 賣8k就抵玩, 原廠GM萬1就唔值? 揀GM就要俾人話原廠情意結

而家standard zoom各有優缺點，真係唔易揀
GM就貴同比較舊，但暫時畫質最好
死馬好多人話入塵，但平過GM之餘畫質差唔多，最近對焦近過GM
騰龍膠鏡身，但畫質同另外兩廠唔差得遠，同相比之下真係好平
如果是但有其中一支真係冇誘因換
但本身冇standard zoom要揀一支買真係好難揀

利申：有20.8, s35.4, 55.8, 85.8, 想入支standard zoom但未諗掂買邊支

其實你都有SET定焦，會唔會變焦鏡留返俾長焦，開拓更多攝影題材會更有趣，例如100400（例如生態、壓縮景深）
除非標準ZOOM係入黎開工見人用

有次帶支V21.4 + V65F2 + 100400GM旅行登山咁影
輕便得黎又可以兼顧不同題材

想問各位師兄
sigma art 2470 2.8同 sony g 24-105會簡邊枝
2枝都會買二手架啦 因為荷包窮😐
手上得枝2870kit 唔知點簡好

一枝2.8 一枝4 但係sony個枝焦段可以cover到105
so far用緊a73 平時影開人像風境街拍
定焦未考慮住 因為技術太垃圾 carry唔到

人像風景街拍題材各自比例如何
會有是旦一樣成日影，定整體都係隨心咁影？

如果人像會係重點，又或者成日室內影，F2.8係優勢
當然24105G可以Cover遠d，壓縮景深表現街景都會有趣

定焦方面又唔需要咁諗
好似畫畫咁，俾支指定顏色筆你，有心肯試就會自然發揮到
日後有機會真係值得試玩構圖，手動老鏡都好

技術普通嘅話 不如考慮carry到枝2870先買其他鏡畫面上24105g/s2470同2870kit唔會有好大分別 倒不如買枝85 1.8/70200開發吓全新嘅視角

我諗各自比例係 街拍4 風影4 人像2
不過其實整體都係隨心 自己唔太鍾意為特定野而影

我自己其實偏好24105 因為cover多啲焦段 又可以當旅行鏡 同埋4光圈都唔算細 同埋有好多cm話枝鏡幾shape 但係有時諗見好多ching話細3元用耐左點都會轉大3元 不如平平哋入sigma art算 又平又大光圈

定焦好多時要人就個物件 自己仲未好慣
自己構圖都仲練緊

其實新買s2470仲有冇入塵問題

85 1.8 定焦無乜信心玩。。

如果開工影相，拎得出大三元的話，操作方便之餘客仔都開心D

而家聽你分享似想以攝影觀照世界為主，唔係工作用途
如果係咁又唔需要強求大三元嘅
甚至設計特別、有鏡味嘅老鏡仲可能你未來不同選擇

如果街拍為主24105G或者S2470既共通問題就係較大同重
可能到你影得多後，會為輕便而想轉定焦咁（例如為大景而考慮20F18G / 為人像特寫而85F18）

感覺上你都係想24105G
如果去完Showroom拎上手後覺得重量體積OK的話，係可以GOGOGO嘅

不過好似頭先有巴打咁講，未收到鏡時，KIT鏡都可以繼續用繼續玩嘅
收細返光圈畫質都OK，你用A73最多推高ISO換快門時間

剛剛其他巴打提起
而家有支T28200，都係平玩得黎又可以Cover到唔同焦段視角既好選擇
更多不同角呈現更多不同景象，方便了解自己鍾意 廣角 / 標準 / 長焦 邊個多D，進而再強化攝影器材＆技術

記得曾經持有A6000 + 雙KIT鏡
最初剩係用1655唔想換鏡，畢竟由傻瓜機升級上去，唔慣換鏡
後來有次旅行期間決定換支55210試影
隨即俾長焦果種壓縮景深效果深深吸引
去到而家就算比較好嘅定焦變焦都有
去旅行影自己鍾意嘅相時，都係長焦出勤率較高

以之前二手價預算去買的話，甚至直接買新的都得

以下很重要，要提三次︰
買龍仔要買行貨
買龍仔要買行貨
買龍仔要買行貨

28/2，55.8，85.8三支加埋都仲抵過GM
早幾年攝影都係由Gm變呢三支，大不了用雙機

個人規劃是20.8，35.8，100stf和135.8
再加龍28-200和200600
盡量輕便和方便才適合無反

24105真係比較貴，同其他廠同級比
而且依家有28200，直接把它比下去
如果你係買28200，你會有錢剩，可以再搵多支喜歡焦段既定焦玩

自從龍仔支28200出左之後
Sony支24105個CP值跌得好緊要
28200個支你可以係焦距100內keep住4
28仲有2.8俾你玩埋 加上輕、平
之後再買wife angle 既定焦
買常用焦段既定焦

大三元唔係開工或者特別需要
其實唔一定要追哂

係
送張T28200 拉200 F5.6 圖一張毒下人

T2875, 24105, T28200
睇完網上d review 仲難選擇
巴打們覺得影細路仔日常生活，去旅行
邊支好用d

你真係搞到我想放咗枝24105換28200

旅行28200再買支20

咁又冇必要，而且都冇人收
不過24104係sharp啲

大三元不過係高級少少既旅遊鏡

旅行就天涯鏡啦 揀28200
去旅行唔洗下下大光圈打散晒個背景
搭左支wide angle 定焦 係身
樓上有師兄提 28200 ＋ sony支20.8 （Wide Angle 仲可以考慮batis 18，25（二手價抵入），24GM，龍仔三陽太多選擇，睇你喜好同筆直）
不過影小朋友，日常生活，用支55.8 /35.8 跟身係好方便
所以可以考慮 28200 + wide angle 定焦 + Standard 大光圈定焦

多謝巴打

2020年 買A73 好定直接升上a7r4 好？

利申：第一部ff 機

睇budget做人

唔該晒各位巴打

想問下多唔多巴打放左55換35.8？

買R4要換埋電腦

新手買左a6000 有咩鏡推薦 主環影人影車

但係我想問多句
其實24同28焦距差唔差得遠
見大家咁講 T28200 個價錢真係抵到
佢當初一出我都有留意

放枝24105黎

其實真係前一步後一步分別，
24同28太短又唔太影響個景深，所以我係接受到既
btw e 個價位我拉到200 d 邊位無乜化e 下我都估佢唔到，本身諗住佢去到200 會化到唔要得

龍仔打手是你
我再諗諗佢。。
因為暫時未有錢買定焦wide鏡

24gm+28200夠曬玩 影小朋友/女女加多支35.8/b40完事

用開MacBook pro 夠唔夠用？

我都諗緊 買25.9 /b40 定福仔40.4再天工環

我就係用緊40.4加天工
如果得一支m鏡 真係唔建議用天工

我當年就係為左一支福仔入天工，結果之後成set賣走曬天工個對焦真係唔好咁多幻想，重量都唔輕

玩味十足 實用性0

到最後我都係入曬原廠鏡算無謂浪費左機身性能

用左天工AFM 環多年，用AFC中央九點當單點咁用，其實沒有什麼大問題…對比以前的菲林機對焦，天工AFM 已經快過好多中階或拍得住中階底片機的對焦…拿來開工、要影d 突發的野就唔好啦…一般日常用其實無物大問題…器材的野，睇自己使用習慣、經驗…

正如識得用，手動zone focus都可以快過自動對焦 ( 24mp 或以下限定)

我當年搶到A73首購之後就係咁諗，於是入咗枝Batis 25，然後再買埋個Metabones諗住就perfect (本身一堆Canon EF鏡)
點知入吓入吓就入咗成堆E mount鏡

聽你地咁講完咁都係買35.8 算

小弟屎忽痕想轉去sony, 諗緊枝日用35/40mm sony 35.8睇review質素似乎麻麻地 價錢又唔係平 咁不如玩福倫達35/40 .4/.2算 唯一係最近對焦距離唔近 呢個情況想睇下大家會點選擇

咁手動鏡就褔仔啦

不知我冇用開手動鏡睇吓有冇其他清補吓兩枝鏡表現如何

35.8 好普通，諗左一輪買左 VM40.4 夠輕巧

VM 35.4 同40.4 好似成像唔太大分別 但40.4 平啲
Close focus 用 close focus adaptor 夠日常用黎影下食物
可以考慮埋Loxia 35/2

買leica算啦
有環可以再縮最近對焦距離

Loxia 35用Biogon出咗名邊位差喎，我用R4就係因為咁唔敢入Loxia 35

70-200

24-70 2.8長插
70-200 影大頭
垃圾膠袋防水炮
80%食胡椒

買二手24-70 2.8 用住先，夠用。
要影大頭開apec 都影到
你部機 預左殘先

有冇巴打想收55.8

衰on9刮花左支70300...有無巴打知邊到有得賣貼紙

呢啲配件野真係有時行星際都唔知點搵

冷門啲連瑩記窮記都冇 報價又冇

又唔想淘支那寶最後變咗amazon捱貴貨 好撚慘

我早排先幫襯完台灣嘅life+guard，開模幾準不過相對上好貴

好貴呀…但質素有保證
當支持下正版台灣公司

用左好耐再MEET出嚟都零痕, 好撚過淘勁多
唔好學canon三劍俠

想問下有鏡頭花左有無得整的？

想問下支35.8 係唔係唔店？ 因為鍾意街拍依家得支24-105 好大支，想入支定焦。上網睇啲人都話35.8唔值禁貴，我見差唔多錢同size 好似55.8 啲色好好多，但係我影50又好似要成日向後行，依家1516 依兩支唔知點揀好

唔諗下28 f2

我會覺得純高質紀錄，apsc已經好夠，但你要話真係靚既，ff會好好多

其實我都見個post頭版講2470gm係銳度最差，都唔係太明

咁講啦, 揀GM 其中一個原因都係為左做野 - 穩定啲
sigma 畫質sharp 開就係人都知, 好多時GM 嘅鏡都係比Sigma 輕

我認我唔敢改前人寫低嘅Opinion，剩係補返少少微距鏡資料
不過福仔兩支鏡個最大光圈值寫錯咗，要下個Post Update

反正就快要開新Post，不如巴打倒睇下有冇野想Update，集思廣益更新

＜＜＜分隔線＞＞＞

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、追焦掂、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好（A73代起ColorScience已改善）、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。平價影相夠用。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。拍片自拍夠用
。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7 III－ 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7R III－ High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7R IV － 更高Resolution，6100萬像素。（買定外置Harddisk裝相）
A9 － 旗艦。
A9 II － 旗艦加返 A7R IV新功能。
畢直夠既話一律建議上三代或以上。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS、一鏡過Cover Sigma三寶焦段
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 55-210 F4.5-6.3 OSS - 長焦Kit鏡，建議攝影新手試用，體驗手機攝影做唔到嘅壓縮景深效果
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。全開光圈時留意暗角。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊有找價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、被喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa (國產)
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Batis 40mm f2 CF - 近拍F2 問題
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron (小心sony firmware 整慢對焦速度)
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
T70180 f2.8 - 新出, 輕身
T28200 f2.8-5.6 - 新出輕身旅行鏡
Sigma
Sigma 14-24 F2.8
Sigma 24-70 F2.8 - 中心畫質拍得住2470GM
Sigma 85mm F1.4 DN DG - 新鏡，比85GM細D輕D
Sigma 100-400 F5-6.3 DG - 新鏡，輕便長炮
Sigma 70-200 F2.8 傳聞2020年秋推出
其他定焦鏡唔一一羅列
Sony
FE 24MM F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 - 紫邊比較勁少少
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 135mm F1.8 GM - 無敵人像鏡
FE 12-24mm F4
FE 12-24mm F2.8 GM - 無敵超廣角變焦鏡，邊角成像幾好
FE16-35mm F2.8 GM - 影星,百搭鏡
FE 24-70mm F2.8 GM－咁多枝GM銳度最差既一枝，如需平價F2.8可考慮T2875，中心畫質相若可以Sigma 24-70 F2.8，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x。全開光圈下遠攝端成像鏡度一般。
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Sony
FE 90mm F2.8G 1X
Voigtländer
65mm F2 0.5X APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
110mm F2.5 APO 1X
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）
Sigma
70mm F2.8 1X

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

20也是必推呀
Zeiss 18,21也很好
100STF是必入
24-240二手價位很好
200-600內變焦在生態上適合方面
Samyang 18抵,輕

單以品牌分不如以功能去分比較合適
像有人比較推100-400因為全能
但我選擇卻是100/135+200-600

沒有差的鏡,只有不對位的價格
像24-70這支鏡,我就見過台灣一篇文章是賣了又買賣了又買,原因他那時二手價已到TWD 12000...

想旅行一鏡到底係唔係應該入龍仔支24-200
本身用緊 GM1635

用緊Loxia 21/2.8 真係好正
唯一問題係換鏡果時好難扭 同埋有d貴
尤其近年出左好多20/21mm 多左好多選擇

如果有得再買我應該都會揀返20.8或者16-35GM

龍仔果part要加返
龍仔要買行貨，水貨畀錢佢都唔幫你整

要紅色超大

打3次嗰句

[quote]反正就快要開新Post，不如巴打倒睇下有冇野想Update，集思廣益更新

＜＜＜分隔線＞＞＞

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、追焦掂、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好（A73代起ColorScience已改善）、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。平價影相夠用。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。拍片自拍夠用
。
a6600 － 5 軸機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7 III－ 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7R III－ High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7R IV － 更高Resolution，6100萬像素。（買定外置Harddisk裝相）
A7S lll — 相機形狀準電影機 ，4k60p/120p(x1.13 crop) HEVC, All-I 4:2:2 10bit 409600ISO 16bit raw hdmi output 全角度反mon 9.44mp evf
A9 － 旗艦。
A9 II － 旗艦加返 A7R IV新功能。
畢直夠既話一律建議上三代或以上。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS、一鏡過Cover Sigma三寶焦段
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 55-210 F4.5-6.3 OSS - 長焦Kit鏡，建議攝影新手試用，體驗手機攝影做唔到嘅壓縮景深效果
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。全開光圈時留意暗角。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊有找價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、被喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

改唔到既內文不得超過2500字

要斬開兩個reply出?
btw加多個:
Sigma 45mm f/2.8 DN - 夠輕夠細，但係近攝成像差，100%睇會好濛

最後開post嗰個搵翻黎加？

A7S lll — 準電影hybrid ，4k60p/120p(x1.13 crop) HEVC, All-I 4:2:2 10bit 409600ISO 16bit raw hdmi output 全角度反mon 9.44mp evf

靠撞到最後果個加啦，巴打們加油

你地整個google doc入面搞會唔會方便啲

其實點整都唔會有人睇，除左整果個

本來想買tamron 70-180...定係等埋Sigma 70-200 F2.8
價錢應該唔差得遠掛

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、追焦掂、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好（A73代起ColorScience已改善）、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V/M6/M7。

APS-C 無反：
a6100 － 沒有了 HLG、S-Log3、S-Log2，OLED 觀景窗舊一點。平價影相夠用。
a6400 － 即時追焦及眼部對焦。為A6100/A6600 基礎。拍片自拍夠用
。
a6600 － 5 輻機身防震，拍片用的即時眼部對焦系統，改用新 A7 系列用的 Z 系充電池

Full Frame 無反：
A7 III－ 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7R III－ High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A7R IV － 更高Resolution，6100萬像素。（買定外置Harddisk裝相）
A7S lll — 準電影hybrid ，4k60p/120p(x1.13 crop) HEVC, All-I 4:2:2 10bit 409600ISO 16bit raw hdmi output 全角度反mon 9.44mp evf
A9 － 旗艦。
A9 II － 旗艦加返 A7R IV新功能。
畢直夠既話一律建議上三代或以上。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 10-18mm F4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm F4 ZA OSS － 貴、體積細、輕、有OSS。
Sel 16-55mm F2.8 G － 貴、但冇OSS、一鏡過Cover Sigma三寶焦段
Sel 18-135mm F3.5-5.6 OSS - 畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm F4 G － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 55-210 F4.5-6.3 OSS - 長焦Kit鏡，建議攝影新手試用，體驗手機攝影做唔到嘅壓縮景深效果
Sel 70-350mm F4.5-6.3 G OSS － 高階定位、補充以前得一枝55210 KIT。

APS-C － 定焦：
Laowa
9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯。全開光圈時留意暗角。
Samyang
12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Zeiss
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma
16mm f1.4 －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊有找價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
30mm f1.4 － 平、畫質非常好、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
56mm f1.4
Sony
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、被喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡： 有冇人執 呢排太多副廠鏡 幫手加
Laowa (國產)
12mm f2.8
15mm f2
10-18mm f4.5-5.6
Samyang
14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
18mm f2.8 -
35mm f2.8 － 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
Zeiss
Loxia 21mmf2.8 – 巴打好評，唯一問題係換鏡果時好難扭 同埋有d貴
Batis 40mm f2 CF - 近拍F2 問題
Loxia 50mm f2 －只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
Batis 85mm f1.8－自動對焦，OLED display，色彩較濃艷。如非對藍標有情意結，上看85gm下看fe85.8會係更好選擇
Tamron (小心sony firmware 整慢對焦速度)【龍仔要買行貨，水貨畀錢佢都唔幫你整】【龍仔要買行貨，水貨畀錢佢都唔幫你整】【龍仔要買行貨，水貨畀錢佢都唔幫你整】
T1728 f2.8－新出wide 變焦
T2875 f2.8－ 巴打大推、抵玩
T70180 f2.8 - 新出, 輕身
T28200 f2.8-5.6 - 新出輕身旅行鏡
Sigma
Sigma 14-24 F2.8
Sigma 24-70 F2.8 - 中心畫質拍得住2470GM
Sigma 45mm f/2.8 DN - 夠輕夠細，但係近攝成像差，100%睇會好濛
Sigma 85mm F1.4 DN DG - 新鏡，比85GM細D輕D
Sigma 100-400 F5-6.3 DG - 新鏡，輕便長炮
Sigma 70-200 F2.8 傳聞2020年秋推出
其他定焦鏡唔一一羅列
Sony
FE 16-35 F2.8GM – 歐遊巴打們大堆，適合影極光教堂建築等大景
FE 20mm F1.8 G – 抵用廣角境，如果嫌超廣角透視扭曲太勁，可以考慮佢
FE 24mm F1.4 - 必入GM鏡之一
FE 28mm F2－抵玩，畫質唔差。
FE 35 F1.8 - 紫邊比較勁少少
FE 55mm F1.8Z－巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
FE 85mm F1.8－巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 100mm F2.8 GM – 重視散景效果必入，惟最大入光量僅F5.6級，低光環境難用
FE 135mm F1.8 GM - 無敵人像鏡
FE 12-24mm F4
FE 12-24mm F2.8 GM - 無敵超廣角變焦鏡，邊角成像幾好
FE16-35mm F2.8 GM - 影星,百搭鏡
FE 24-70mm F2.8 GM－如需平價F2.8可考慮T2875，中心畫質相若可以Sigma 24-70 F2.8，或要旅遊鏡則24105G
FE 24-105mm F4 G－巴打大推、高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
FE70-200mm F2.8GM－內變焦，同70200G、70300G比較除左重外無可挑剔。增距組合1.4x可用，不建議2x。全開光圈下遠攝端成像鏡度一般。
FE100-400mm F4.5-5.6 GM－增距組合1.4x及2x都可用

微距鏡
Sony
FE 90mm F2.8G 1X
Voigtländer
65mm F2 0.5X APO－極利，色澤自然，金屬鏡墜手
110mm F2.5 APO 1X
Laowa
100mm F2.8 2X－兩倍放大率，利，惟顏色較灰（建議買 EF mount，只有佢先有自動光圈）
Sigma
70mm F2.8 1X

4）常見問題：
APS-C 機－所有鏡等效焦距 需 x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡－會有黑角 。
Full Frame 機開APS-C mode－無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。

我用緊APS-C應唔應該買 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上，唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上FF 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
轉Canon原廠鏡多－Metabones5
轉Sigma EF鏡多－MC-11

＞＞＞分隔線＜＜＜

最後果位幫手啦
雖然都知唔多人睇，但都見之前一直有人KEEP住改，希望幫到Sony新參者啦

我第一次入嚟1有睇哂，介紹得幾好呀

想問下有無人用過騰龍支 20 2.8 ，對焦會唔會好嘈好慢用黎拍vlog 夠唔夠做？